<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?><infos><info><t_no>8</t_no><t_SpecialtiesCulture>板面</t_SpecialtiesCulture><t_Source>相传新野板面源于三国时期。刘关张屯兵新野时，张飞吃面条总嫌太软，厨师多次琢磨，才制成功。自此，新野板面便在宛（南阳）、洛（洛阳）、荆（荆州）、襄（襄樊）广为流行，现在又增添了不少花色品种。新野板面曾多次应邀参加河南省地方风味小吃大赛，还在博览会上获得金奖。在豫南古城新野，大大小小的板面馆比比皆是，无论春夏秋冬，都是吃者如云。社会各色人等百吃不厌，久吃不衰，构成一道灿烂的饮食风景。</t_Source><t_Image>8.png</t_Image></info><info><t_no>9</t_no><t_SpecialtiesCulture>羊肉臊子</t_SpecialtiesCulture><t_Source>新野臊子又名“三国臊子”，系三国时期刘备雄踞新野期间诸葛亮所创，作为战时应急食品被军兵交口称赞，后来传入了民间，凭借其特殊的制作工艺和独特的风味在新野周边及南阳地区深受消费者的亲睐，赢了很好的口碑。曾先后在河南省地方风味小吃展览会上获得金奖。新野臊子口感极佳，味道独特，新野板面、方城烩面之所以出名里面就有着三国臊子不可抹灭的功劳</t_Source><t_Image>9.png</t_Image></info><info><t_no>10</t_no><t_SpecialtiesCulture>界中米醋</t_SpecialtiesCulture><t_Source>有三百多年历史，有“宛城陈醋”之称。界中米醋产于宛城区瓦店镇界中街。界中米醋呈深褐色，酸中带香，烹调开汤，久存不腐。不仅是调味佳品，且具有健胃。杀菌、降血压、消肿毒等医疗功效。适量喷洒米醋溶液于农作物、蔬菜叶面，还有一定增产效果。界中米醋创始于清朝康熙年间，由山西高平人到界中，发现当地井泉水极适宜造醋，于是以小米作原料，利用这里井泉水，开办了第一个生产酷的作坊，以后生产一直延续不断，产品不仅畅销南阳各地，三十年代还以武汉为基地销往全国许多地方。解放后，这一产品产量不断增加，现界中酿造有限公司生产的界中米醋的年产量达5000吨，销售市场扩展到国外东南亚等地，赢得了广泛的声誉.</t_Source><t_Image>10.png</t_Image></info><info><t_no>11</t_no><t_SpecialtiesCulture>王庄桐蛋</t_SpecialtiesCulture><t_Source>所产鸭蛋色黄味美，清代曾为贡品，称“桐蛋”。</t_Source><t_Image>11.png</t_Image></info><info><t_no>14</t_no><t_SpecialtiesCulture>博望锅盔</t_SpecialtiesCulture><t_Source>系用白面烤制的一种特色食品。外形似锅，又类头盔，通体白色，食之酥香爽口，耐嚼耐饥，且久放不坏。</t_Source><t_Image>14.png</t_Image></info><info><t_no>15</t_no><t_SpecialtiesCulture>镇平黄酒</t_SpecialtiesCulture><t_Source>以小米、糯米、林米为原料，小麦作曲，按特定的工艺流程酿制而成。酒色褐而透明，酒味醇厚可口，浓郁芳香，甜苦适宜，回味悠久。饮之，夏季防暑降温，冬季御寒强身，还有生津开胃，增进食欲之功效。</t_Source><t_Image>15.png</t_Image></info><info><t_no>16</t_no><t_SpecialtiesCulture>镇平烧鸡</t_SpecialtiesCulture><t_Source>也称镇平侯氏烧鸡。其烧鸡色泽鲜艳，断筋离骨，皮香肉烂，肥而不腻。</t_Source><t_Image>16.png</t_Image></info><info><t_no>17</t_no><t_SpecialtiesCulture>“内椒一号”朝天椒</t_SpecialtiesCulture><t_Source>以其色鲜、肉厚、角尖、辣味浓而畅销国内外，面积30万亩，产量占全国三分之一。

“宝天曼”牌杜仲</t_Source><t_Image>17.png</t_Image></info><info><t_no>24</t_no><t_SpecialtiesCulture>博望锅盔</t_SpecialtiesCulture><t_Source>博望锅盔，系用白面烤制的一种特色食品。外形似锅，又类头盔，通体白色，如生面晒干一般，直径一尺余，厚二寸，每个重达四斤，食之酥香爽口，耐嚼耐饥，且久放不坏。博望锅盔始创传说是在三国时期，刘备火烧博望后，留关羽把守，时值天旱缺水，将士饥渴难耐，关羽上书诸葛亮恳请退兵。诸葛亮回书关羽，要求其坚守，并教以“用干面，掺少水，和硬块，锅炕之，食为盔”，以此“响将士，放军心”。这种炕饼方法后来就一直流传下来。</t_Source><t_Image>24.png</t_Image></info><info><t_no>32</t_no><t_SpecialtiesCulture>唐河绿豆凉粉</t_SpecialtiesCulture><t_Source>早在四百多年前，唐河民间即用碗豆粉、薯干等制作凉粉，由于这些原料制成的凉粉质脆，不宜长时间存放，故而许多人萌生了这样一个念头：能不能用其他原粮替代豌豆、薯干做成凉粉？经过多次试验，一个很偶然的机会，一位姓段的老师傅在一次试制过程中发现用绿豆制成凉粉不仅质软、弹性强，经凉拌、炒制后口感更佳。这一制作工艺一传十、十传百，很快在唐河兴起了绿豆凉粉，人们食之不厌。</t_Source><t_Image>32.png</t_Image></info><info><t_no>40</t_no><t_SpecialtiesCulture>卧龙玉液</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　卧龙玉液十年陈酿系以优质高粱、小麦为原料，博采传统工艺精华，并结合现代最新科研成果，老窖发酵，分级摘酒，所摘特优级酒，经十年以上贮存，精心勾调而成。卧龙玉液十年陈酿，以其“害香浓郁，绵甜爽净，回味悠长”的独特风格倍受消费者厚爱，被誉为“酒中珍品”。
卧龙玉液东方明珠，是进入21世纪奉献给消费者的又一精美之作。它系采用优质高梁、小麦为原料，按照传统工艺，采用现代酿造技术之精华，精心酿制勾调而成，窖香突出，绵甜爽净，回味悠长。以上两种酒都是天冠集团有限公司近年新研制生产的优质酒，深受消费者的喜爱。</t_Source><t_Image>40.png</t_Image></info><info><t_no>41</t_no><t_SpecialtiesCulture>郭滩烧鸡</t_SpecialtiesCulture><t_Source>郭滩烧鸡是河南南阳市唐河县郭滩李家一品烧鸡厂生产熟食系列产品之一。李氏郭滩烧鸡始于唐宋鼎盛明清，至今已有四百多年的悠久历史。素有“肉质鲜嫩”“五香脱骨”之盛名。</t_Source><t_Image>41.png</t_Image></info><info><t_no>42</t_no><t_SpecialtiesCulture>唐河麻糖</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　　唐河麻糖（更通俗的叫法是“五香糖”）、麻片糖和花生糖是唐河的传统点心，作为地方特产，据说古时候经常用来进贡，送进京城给皇上尝。 
唐河麻糖是用米花、碎花生仁，混合糖稀加热，冷却后切成半圆形的薄片，很脆。 
麻片糖是用白芝麻仁，混合糖稀加热，冷却后切成长方形的、更薄的小薄片。 
花生糖是用炒花生仁，外面裹上一层厚厚的糖衣。</t_Source><t_Image>42.png</t_Image></info><info><t_no>44</t_no><t_SpecialtiesCulture>镇平烧鸡</t_SpecialtiesCulture><t_Source>镇平烧鸡，也称镇平侯氏烧鸡。其烧鸡色泽鲜艳，断筋离骨，皮香肉烂，肥而不腻。创制者侯稀山，原籍山东临沂，1928年从德州名师学做烧鸡。1942年日本侵华，他携妻儿迁居镇平，继续做、卖烧鸡。此后，侯氏烧鸡声名大振，经久不衰。</t_Source><t_Image>44.png</t_Image></info><info><t_no>46</t_no><t_SpecialtiesCulture>鸡爪麻花</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　鸡爪麻花因其形似鸡爪而得名，是柘城县城西南三十五里安平集的名品。成品嫩黄，油然透亮，香脆酥焦，风味独奇。老人食之不硌牙，哺喂幼婴可代乳，病人吃了生津开胃。这种麻花，能久放而其质地不变，盛于塑料袋，能放半月仍然酥脆如故。即使浸泡在开水里十几分钟，其焦香不减，依如新出。</t_Source><t_Image>46.png</t_Image></info></infos>