<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<infos>
  <info>
    <Des1>出租汽车行业：擦亮窗口迎盛会</Des1>

    <Des2>王笑荷</Des2>

    <Des3>南阳日报</Des3>

    <Des4>2012-6-5 18:10:29</Des4>

    <Des5>第七届全国农运会即将举办，作为城市文明流动窗口的出租车行业，正厉兵秣马，力争以崭新的形象迎接四海宾朋。 　　
    　　增加运力投放、整治车容车貌、培训的哥的姐、推行层级化管理……借农运会东风，奔跑在南阳大街小巷的出租车，正在焕发新的生机和活力。 　　
    　　增加新车 缓解市民出行难 　　
    　　今年４月起，中心城区出租车行业启动第二轮增车工作。继２００９年增加运力４００辆以后，主管部门根据南阳城市发展需要，为缓解市民出行难再次增加３００辆出租车。
    　　
    　　截至５月底，市城区出租车总数达到１８００辆。根据国家住房和城乡建设部颁布的《城市道路交通规划设计规范》规定，一个城市出租车拥有量的下限，应当不少于每万人２０标台。此次增车使南阳城区的出租车总数接近了住建部标准，基本满足了市民出行需求。同时，记者从交通运管部门了解到，近两年来，中心城区出租汽车行业通过不断整合资源，弱小公司由１８家整合为８家，为社会提供就业岗位４０００余个。投放的７００台新车，更新的１１００台旧车全部通过市场手段进行配置资源，吸引社会资金投入２．１６亿元，同时上缴财政有偿使用费３１３２万元。
    　　 　　更新车辆 双燃料车更环保 　　
    　　在城区增加运力投放工作中，本着节能减排、经济环保、适应城市发展的原则，市运管局在推荐车型中选择了现代伊兰特、东风爱丽舍两款双燃料汽车和大众捷达柴油汽车。
    　　
    　　事实证明，以使用天然气为主的双燃料汽车与燃油车相比，有着得天独厚的环保优势。天然气作为车用燃料，不仅百公里可节约燃料费约３３元，更可减少６０％的二氧化碳排放量和５０％的氮氧化合物排放量。市运管局积极推动相关部门建设天然气车用加气站，在市城区长江东路、南邓路、仲景路建成三座加气站，解决了双燃料汽车加气难问题。
    　　
    　　截至目前，城区双燃料出租车已经达到１２９５辆，占出租车总数的７１．９％。按平均每辆出租车每天运行４００公里计算，出租车每年可节省燃油费用４９００余万元，减少燃油消耗１２００万升，减排二氧化碳５９００余吨。
    　　 　　加强管理 文明服务迎盛会 　　 　　２００９年之前，由于供求矛盾突出，南阳出租车行业整体服务质量整体不高。 　　
    　　增加首批运力后，虽然暂时缓解了打的难问题，但少数出租车从业人员积习难改，影响了行业整体形象。为彻底扭转出租车行业管理松散的现状，积极调动出租汽车公司的基础性组织作用，市运管局将对现有的这７００辆公车公营性质的出租车经营指标实行动态化管理，公车公营出租车的经营期限为８年，８年后将统一收回其经营权，并根据市政府相关政策以及各出租车公司年度经营服务质量信誉考核结果进行再分配。同时，自今年５月起，在全行业推行“层级化＋精细化”的管理模式，建立起主管部门管公司、公司管车队、车队管班组、班组管司机的四级管理层次。此外，结合创建和谐劳动关系活动，督促出租车公司与驾驶员签订劳动合同，适时在整个行业建立工会组织，依法保障驾驶员的合法权益，从而确保行业稳定健康发展。
    　　
    　　为提升从业人员素质，市运管局大力开展出租车驾驶员轮训工作，培训内容增加了农运会相关知识，轮训率达到１００％；组织的哥的姐召开服务农运誓师大会，要求人人当好农运会的服务员、导游员和宣传员；开展迎农运“十佳”的哥的姐、出租车“星级文明的士”评选活动，通过车容车貌、驾驶员规范着装、遵章守纪等十几项标准，在全行业形成追求先进、崇尚先进、学习先进的良好氛围，引导广大从业人员积极投身为农运会服务的活动中，以优质的服务、靓丽的形象迎接全国第七届农运会。</Des5>

    <Des6>XN1.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>花甲老人捐款 助力盛世盛会</Des1>

    <Des2>赵雅菲</Des2>

    <Des3>南阳日报</Des3>

    <Des4>2012-6-5 18:04:29</Des4>

    <Des5>随着第七届全国农运会举办日期的临近，我市各界捐款热情越来越高。截至５月底，农运会市筹委会共接收现金捐款８０００余万元、实物捐赠价值１０００多万元。
    　　
    　　“盛世逢盛会，南阳人无比自豪。贡献力量，奉献爱心，是我的分内之事。”帝豪集团南阳卷烟厂退休职工周洪谦的话，代表了广大市民的心声。周洪谦是中国志愿者协会会员，曾多次在中心城区义务宣传第七届全国农运会。近日，这位花甲老人专程赶到农运会市筹委会市场开发部捐赠办公室捐款１０００元。
    　　 　　第七届全国农运会市筹委会欢迎广大市民继续捐款捐物，为办好农运盛会贡献力量。 　　 　　捐赠热线：０３７７－６７７７７７７６</Des5>

    <Des6>XN2.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>农运会游泳测试赛圆满落幕</Des1>

    <Des2>司马连竹</Des2>

    <Des3>南阳日报</Des3>

    <Des4>2012-6-5 17:57:03</Des4>

    <Des5>６月４日下午，为期４天的第七届全国农运会游泳测试赛暨２０１２年河南省青少年儿童游泳冠军赛在市体育中心游泳馆落下帷幕。共有来自郑州、南阳、开封等市的１２支代表队５６８人参加，其中参赛运动员４０８人。我市参赛选手获得１金３银７铜的好成绩。
    　　 　　各方肯定 赛事组织很成功 　　
    　　比赛期间，省体育局领导看到赛事安保、志愿服务、后勤保障等组织工作流畅有序后，对第七届全国农运会南阳市筹委会和游泳测试赛组委会的工作给予充分肯定，认为南阳已经具备了举行农运会相关正式比赛的基本条件。
    　　
    　　比赛结束后，赛事组委会执行主任苏定&#22531;表示，本次比赛是我市首次举办水平较高的单项正式比赛，组委会共设立接待部、竞赛部、保障部、交通部等１１个部门，投入千余名人力。比赛中，各部门积极协作，及时解决了比赛进行中出现的各种问题。
    　　 　　实战练兵 安保级别高规格 　　
    　　测试赛首日，部分参赛小选手家长因没有门票，无法进场观看比赛。面对心情急迫的家长，赛事安保部立即启动应急预案，一方面与票务部门积极协调，一方面加派人手对家属进行身份核查，灵活化解了可能出现的问题。赛后，安保部这一做法受到了省、市领导的肯定和赞扬。
    　　
    　　比赛中，市公安局副局长、市筹委会安保部部长马建峰坐镇指挥。他告诉记者，为确保本次测试赛的安全，组委会安保部共投入警力３００余人，分别对运动员驻地、比赛场馆及道路交通进行无缝隙安保，“我们高规格制定了预案和安保标准，目的就是进行实战氛围下的演练，打造一支适应全国农运会要求的安保队伍，从而确保举办正式比赛时赛事安全万无一失”。
    　　 　　服务到位 细微之处见功夫 　　
    　　本次比赛的场次多、强度大，而完善细致的保障工作让各代表队运动员十分满意。郑州、洛阳等代表队的领队纷纷表示，接待宾馆规格很高，食宿、交通、安全等服务到位，让人对南阳承办赛事的水平刮目相看。
    　　
    　　大型赛事活动中的一些具体细节，往往是承办工作口碑好坏的决定因素。比赛首日，有裁判提出运动员进出场馆时地面比较湿滑，容易发生危险，场馆保障部立即向上级提出申请，紧急购置了防滑垫，并连夜进行铺设，快速化解了这一隐患；在６月１日的比赛中，一名平顶山籍运动员突发哮喘，医疗组立即将其送往医院。组委会领导第一时间赶往医院看望，并为小运动员送上六一儿童节礼物。运动员家属和领队深受感动：“南阳人真是有人情味儿的东道主！”</Des5>

    <Des6>XN3.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>第七届全国农运会南阳市筹委会主任办公会议召开</Des1>

    <Des2>黄伟</Des2>

    <Des3>南阳日报</Des3>

    <Des4>2012-6-5 17:56:09</Des4>

    <Des5>６月４日，第七届全国农运会南阳市筹委会主任办公会议召开，听取近期各项工作进展情况汇报，安排部署下步工作。市长穆为民强调，农运会筹备已到了百米冲刺的紧要关头，各级各部门要站在讲政治、讲大局的高度，强化责任，务实重干，加强对接协调，查漏补缺，细化赛事行动计划，提升接待服务水平，确保打赢全国农运会筹备这场硬仗。
    　　 　　市领导孙丰年、姚进忠、原永胜、李建豫、王清选、贺国营、张生起、李中杰、王中、田向和、贺国勤出席会议。 　　
    　　会议听取了市筹委会办公室关于农业部党组副书记、副部长余欣荣一行在农运会筹备工作汇报会上主要讲话精神的汇报及贯彻落实建议，听取了医疗卫生部、交通运输部、接待服务部关于赛事行动计划的汇报及场馆部关于新闻中心建设进展情况的汇报，认真分析研究了当前亟待解决的几个主要问题，并对下一步筹办工作提出了明确要求。
    　　
    　　穆为民指出，农运会倒计时一百天即将到来，各级各部门一定要统一思想，顾全大局，注重实战测试，着眼于进一步发现问题、着眼于化解矛盾问题、着力于升档达标、着眼于基础环境改善。要高度重视单项竞赛筹备组的组建工作，抓紧全员到岗、开展工作。要抓紧进行特邀嘉宾邀请工作，尽快开展接待宾馆管理团队组建、服务团队培训演练，全面提升整体接待服务水平。要加大创卫力度，狠抓食品安全，强化督导检查，确保万无一失。要突出赛事行动计划的修订完善，确保实用、周密。要加快组建第七届全国农运会开闭幕式总指挥部，抓好第一次全国联络人会议的组织工作及农运会举办期间主要活动会议的组织工作，明确一个责任人，成立一个工作团队，出台一份工作方案，完成一套工作流程，及时对接和协调，抓好落实；要做好农运会武术、篮球、风筝等单项的先期比赛组织工作，确保开局良好。
    　　
    　　穆为民强调，农运会筹备工作已进入临战状态，各级各部门务必要进一步强化责任，大员上前，加强对接，保持信息快捷畅通。要制定标准，提高效率，逐项落实各项筹备任务，确保目标任务顺利完成。要注重班子建设、队伍建设，锻造一批作风过硬、战斗力强的工作团队，攻坚克难，再接再厉，确保圆满完成第七届全国农运会的筹办工作任务。</Des5>

    <Des6>XN4.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>夜市整治月底见成效 现存建筑垃圾10日内清完</Des1>

    <Des2>刘阳</Des2>

    <Des3>南阳晚报</Des3>

    <Des4>2012-6-4 8:54:10</Des4>

    <Des5>核心提示 　　
    　　6月1日，市“两争一迎”工作指挥部召开中心城区市场管理和建筑垃圾清运曝光会，对城区部分夜市、市场脏乱现象以及建筑垃圾堆积现象进行曝光。会议要求，四区和各相关部门立即行动起来开展专项整治，确保本月底夜市、市场整治见成效，中心城区现存建筑垃圾10日内清理完毕。市领导陈光杰、李国周出席会议。
    　　 　　夜市整治月底见效 建筑垃圾限期清完 　　
    　　曝光会上，在观看了曝光短片、听取了《中心城区建筑垃圾专项整治情况通报》后，市委常委、常务副市长、市“两争一迎”工作指挥部副指挥长陈光杰指出，近段时间中心城区市场和夜市摊点脏乱现象反弹，建筑垃圾堆积严重。各级部门要认真分析乱象产生的原因，严格落实好辖区责任制和主管部门负责制，加大监管力度，迅速整改。市指挥部要结合第二个“百日会战”各项工作，加强指导和督察，促进各项工作任务按时间节点落到实处。
    　　
    　　陈光杰要求市城管局会同规划部门和四区，对中心城区夜市市场进行科学规划、布局，限时经营；相关职能部门要加大管理力度，确保夜市摊点持证经营，从业人员持证上岗；要坚持疏堵结合，对未能达到要求、不符合整改条件的夜市摊点予以取缔，确保本月底夜市摊点和市场综合整治见成效。
    　　
    　　针对建筑垃圾清运工作陈光杰要求，要加强对施工企业的教育引导，严格落实责任，强化日常监管，对不负责任、随意倾倒建筑垃圾的施工企业严管重罚，中心城区现存的建筑垃圾10日内清运完毕。
    　　 　　夜市摊点脏乱无序 建筑垃圾乱倾乱倒 　　
    　　曝光录像短片中显示，车站南路等处夜市摊点存在占道经营、垃圾遍地、污水横流等乱象；兴隆路等路段和市场店外经营现象尤为突出，造成交通拥堵，个别商户还在市场内乱搭乱建。
    　　
    　　《中心城区建筑垃圾专项整治情况通报》中指出，5月21日，市“两争一迎”工作指挥部开始对中心城区建筑垃圾进行专项治理，据统计，目前市中心城区共积存建筑垃圾29处631262立方米，至5月31日，“四区”共清理建筑垃圾296422.72立方米，占统计建筑垃圾总量的46.96%。虽然此次整治开局良好，但进展缓慢现象普遍存在。如南邓公路两侧、铁通路口等处积存大量建筑垃圾且清运缓慢，宛城区仲景路与校场路交叉口拆迁工地、卧龙区双石碑新型社区拆迁工地、南阳新区白河大桥南头东侧建筑工地，这些建设项目地处城区主干道并且产生建筑垃圾体量巨大，应该纳入重点清理整治之列；此外一些施工单位不顾大局，私拉乱倒建筑垃圾。
    　　 　　立即行动迅速整改 严管重罚疏堵结合 　　
    　　曝光会上，涉及曝光问题的卧龙区、宛城区、高新区、南阳新区以及市工商局、城管局、卫生局、药监局、住建委等相关部门主要负责人纷纷表态，立即行动开展综合整治，确保按照时间节点完成任务。
    　　
    　　他们表示，下一步将加大监管力度，开展市场和夜市摊点综合整治，取缔一批夜市摊点，并建立长效机制，进行常态化、精细化管理；以餐饮业主为重点，加强对“五小”行业的管理，凡卫生条件不达标的一律要求限期整改，若整改不到位将停业整顿或吊销其营业执照；加大对施工单位的监督力度，严查乱倒垃圾现象，发现一起处理一起。</Des5>

    <Des6>XN5.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>农运会游泳测试赛运行有序 实战练兵初见成效</Des1>

    <Des2>李萍　</Des2>

    <Des3>南阳晚报</Des3>

    <Des4>2012-6-4 8:48:45</Des4>

    <Des5>6月2日，第七届全国农运会游泳测试赛组委会召开第三次对接会，组委会各部门认真总结开赛以来运行情况，查找问题，为下一步正式比赛提出意见和建议。副市长张生起出席会议。
    　　
    　　张生起在会上指出，农运会日益临近，已到了决战时刻，各部门在此次测试赛中对遇到的问题能够及时、果断进行处理，保障了赛事平稳有序运行，真正起到了实战练兵的效果。在下一步的工作中，要通过本次赛事总结好成功的经验，挖掘出存在的问题，进一步完善、提升工作预案，把工作做得更细致、更完美，为农运会的顺利召开打下坚实的基础。</Des5>

    <Des6>XN6.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>全国农运会游泳、篮球、乒乓球测试赛相继举行</Des1>

    <Des2>司马连竹 韩冰 杜斌 陈晓璞　</Des2>

    <Des3>南阳日报　</Des3>

    <Des4>2012-6-4 8:38:37</Des4>

    <Des5>　游泳测试赛 科学组织见实效 　　
    　　６月１日，第七届全国农运会游泳测试赛在市体育中心游泳馆开赛，来自全省各省辖市的代表队展开激烈角逐，整个比赛将持续到６月４日。 　　
    　　６月２日，副市长、全国农运会市筹委会副主任张生起在现场察看游泳测试赛赛事工作时要求，要完善赛事预案，细化比赛组织，积累办赛经验，形成系统的运行机制，迎接农运会正式比赛。
    　　
    　　当日下午，张生起在现场观看比赛，仔细察看安全保障、场馆运行、赛事组织等情况，并听取了比赛组委会汇报。张生起指出，三天的比赛表明，这次游泳测试赛组织科学严细，保障服务到位，场馆运行正常，应急处置及时，为承办全国农运会正式比赛打下了良好基础。他要求，市筹委会相关部门要提升完善赛事预案，把测试赛当做正式比赛来对待，通过测试积累经验，以形成完善、系统的运行机制，保障全国农运会正式比赛的成功举办。
    　　 　　篮球测试赛 场馆满负荷运行 　　
    　　６月２日至３日，第七届全国农运会篮球测试赛在南阳理工学院体育馆成功举办。测试赛对该馆进行了全面检验，结果显示基本符合农运会正式比赛要求。副市长、全国农运会市筹委会副主任张生起出席开幕式并观看首场比赛。
    　　
    　　南阳理工学院体育馆系第七届全国农运会新建场馆，将承担农运会篮球比赛任务。本次测试赛由农运会市筹委会与南阳理工学院共同举办，严格按照第七届全国农运会篮球比赛正式赛事的要求，对竞赛组织、后勤接待、设备保障、安全保卫、志愿服务等进行全方位的测试和实战演练。
    　　
    　　来自南阳理工学院各院系的８支代表队参加了农运会篮球测试赛。６月２日下午，南阳理工学院体育馆满负荷运行，馆内座无虚席，近３０００名观众观看了开幕式以及首场篮球赛。首场比赛在艺术／数学联队和计算机／生化联队之间展开，经过激烈争夺，艺术／数学联队最终以４５∶３７取得了胜利。
    　　 　　乒乓球测试赛 设施完善秩序井然 　　 　　６月３日，第七届全国农运会乒乓球测试赛在南阳师院体育馆举行，来自该院的１３支代表队参加了角逐。
    　　
    　　南阳师院体育馆是第七届全国农运会乒乓球比赛场地。早上８点，５０名公安民警已守候在南阳师院校门口与体育馆入口等处；体育馆广场上，应急通信车、大型消防车、医疗救护车等保障车辆已早早到位；运动员、媒体记者、观众正按照标示牌分别从三个通道进入场馆，现场井然有序、忙而不乱。测试赛后勤保障部部长连宏宇介绍，大赛组委会设置了综合部、竞赛部、新闻部等７个工作部门，全力协调此次测试赛。
    　　
    　　体育馆内人来人往，有检测消防设施的、有检查安保的、有测试设备的；比赛场上不仅铺着专业的ＰＶＣ红色地板垫，还整齐划一地摆放着专业比赛球台、记分牌和裁判坐椅，场馆内大型ＬＥＤ彩色显示屏实况转播着现场画面，各项设施规整完善。
    　　
    　　“志愿者和礼仪人员都是师院的学生。”师院学生会主席自豪地告诉记者，志愿者主要负责场内外的志愿服务，引领观众入场，“他们都是挑选出来的农运会赛事志愿者。”
    　　 　　连宏宇说，现在举行正式比赛已没有太大问题，这次主要是磨合、细化、完善，力争农运会举办时各项工作达到完美。</Des5>

    <Des6>XN9.png</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>南阳市全力保障农运会食品安全</Des1>

    <Des2>马涛</Des2>

    <Des3>南阳日报</Des3>

    <Des4>2012-6-4 8:36:56</Des4>

    <Des5>６月２日，我市召开第七届全国农运会食品安全工作会议。市委常委、副市长李建豫出席。 　　
    　　会上，宣读了《第七届全国农运会定点接待宾馆酒店食品（副食品）安全工作方案》，对农运会定点接待宾馆食品安全工作进行具体的安排部署。 　　
    　　李建豫指出，农运会食品安全保障工作战线长、环节多、任务重，全国共有３４个代表团６０００多名运动员、教练员、裁判员参赛，另外还有各类嘉宾、群众代表、媒体记者，人员多，就餐地点多，接待任务重。现在，距农运会开幕仅有１００余天，各有关部门要从讲政治和维护南阳整体形象的高度出发，把农运会食品安全保障作为近期工作的重中之重，抓紧抓好，确保各方来宾吃得安全放心。
    　　
    　　李建豫要求，各级各有关部门要按照食品安全工作要求，从基础做起，从细处做起，从每一个环节做起，真正实现食品从农田到餐桌的全程监管、无缝衔接，确保万无一失；要加强组织领导，强化督导检查，注重各部门协调配合，建立健全责任追究制度，以优良的食品安全环境迎接农运会的顺利举办。</Des5>

    <Des6>XN7.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>市“两争一迎”工作指挥部召开中心城区市场管理和建筑垃圾清运曝光会</Des1>

    <Des2>陈东</Des2>

    <Des3>南阳日报</Des3>

    <Des4>2012-6-4 8:30:20</Des4>

    <Des5>６月１日，市“两争一迎”工作指挥部召开中心城区市场管理和建筑垃圾清运曝光会。市委常委、常务副市长、市“两争一迎”工作指挥部副指挥长陈光杰，副市长、市公安局局长、市“两争一迎”工作指挥部副指挥长李国周出席会议。
    　　
    　　会上播放了市“两争一迎”工作指挥部暗访组近期针对中心城区市场混乱无序及建筑垃圾乱堆乱倒等问题拍摄的录像，宣读了《中心城区建筑垃圾专项整治情况通报》。南阳新区、卧龙区、宛城区、高新区及市城管、工商等部门主要负责人分别针对各自存在的问题做了表态发言。
    　　
    　　陈光杰在讲话中指出，近段时间，由于管理不到位等原因，中心城区市场出现脏乱差反弹现象，建筑垃圾堆积严重，影响了市容市貌。各级各有关部门要认真分析原因，严格落实辖区行政首长负责制和主管部门负责制，加快整改和管理力度，确保尽快出效果。
    　　
    　　关于夜市市场管理和规范工作，陈光杰要求市城管局发挥牵头作用，会同规划部门和四区，对中心城区夜市市场进行科学规划和选址，引导商户入场经营；要加大管理力度，制定综合标准，保证夜市摊点持证经营，工作人员持证上岗；要坚持疏堵结合，对不能达到要求、不符合整改条件的夜市摊点，要坚决取缔，确保本月底夜市市场综合整治工作见成效。
    　　
    　　关于建筑垃圾清运工作，陈光杰要求各级各有关部门加强对施工企业的教育引导，严格落实责任，强化日常监管，对不负责任、随意倾倒建筑垃圾的施工企业严管重罚。目前中心城区存在的建筑垃圾，四区必须在１０天内清运完毕。
    　　 　　李国周就如何落实两项工作提出了具体要求。</Des5>

    <Des6>XN8.jpg</Des6>

    <Des7>123</Des7>

    <Des8>123</Des8>
  </info>
</infos>
