<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?><infos><info><t_no>57</t_no><t_SpecialtiesCulture>范仲淹</t_SpecialtiesCulture><t_Source>范仲淹是我国北宋时期著名的政治家、军事家。由他写成的记景抒情的名作《岳阳楼记》是一篇流传千古的经典作品，其"先天下之忧而忧， 后天下之乐而乐"和"不以物喜，不以己悲"等名言，千百年来一直为世人广为传诵。其实只要是读过这篇作品的人都知道该文描述的岳阳楼是在湖南岳阳。但鲜为人知的是这篇作品却不是在岳阳写的，而是在南阳邓州写的。</t_Source><t_Image>57.png</t_Image></info><info><t_no>58</t_no><t_SpecialtiesCulture>吴承恩水利佚著惊现古城新野</t_SpecialtiesCulture><t_Source>据史书记载，吴承恩在明嘉三十五至三十六年（公元１５５６至１５５７年）任新野县知县。在任两年内，吴承恩深入实地访遍新野每个角落，了解风土人情，熟悉河流水利。大兴土木，避害兴利，造福百姓，故而他写出了这篇优美的论文《水利议》。</t_Source><t_Image>58.png</t_Image></info><info><t_no>63</t_no><t_SpecialtiesCulture>医圣--张仲景</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳是医圣张仲景的故乡，是中医药的重要发祥地之一。随着张仲景医药文化的广泛传播，南阳已成为国内外中医名家朝拜医圣并进行学术交流的地方。“医圣故里”这一独特的中医药人文资源是南阳发展中医药产业的巨大优势。目前，南阳市能够生产天然地道的中药材2347种，储量达2.5亿公斤，且多为无污染有机药材，是全国中药材生产区之一。南阳拥有中医药学校、南阳卫校药剂专业、南阳农校中药材种植专业、南阳中医药研究所、南阳张仲景文献馆等多家教育、科研机构，中医药的研究开发体系已初步形成。以宛西制药股份有限公司为龙头的全市11家中药企业年产值10亿元。其中，宛西制药股份有限公司已跻身国家中药企业50强，生产的浓缩中成药“六味地黄丸”等产品远销十多个国家和地区</t_Source><t_Image>63.png</t_Image></info><info><t_no>67</t_no><t_SpecialtiesCulture>诸葛亮</t_SpecialtiesCulture><t_Source>正史《三国志》记载了诸葛亮上疏后主的《前出师表》，在此文中，诸葛亮表述说：“臣本布衣，躬耕于南阳，苟全性命于乱世，不求闻达于诸侯。先帝不以臣卑鄙，猥自枉屈，三顾臣于草庐之中，咨臣以当世之事，由是感激，遂许先帝以驱驰”。</t_Source><t_Image>67.png</t_Image></info><info><t_no>68</t_no><t_SpecialtiesCulture>范蠡</t_SpecialtiesCulture><t_Source>范蠡 ，字少伯，生卒年不详，汉族，春秋楚国宛（今河南南阳）人。春秋末著名的政治家、谋士和实业家。后人尊称“商圣”。他出身贫贱，但博学多才，与楚宛令文种相识、相交甚深。因不满当时楚国政治黑暗、非贵族不得入仕而一起投奔越国，辅佐越国勾践。帮助勾践兴越国，灭吴国，一雪会稽之耻，功成名就之后激流勇退，化名姓为鸱夷子皮，变官服为一袭白衣与西施西出姑苏，泛一叶扁舟于五湖之中，遨游于七十二峰之间。期间三次经商成巨富，三散家财，自号陶朱公，乃我国儒商之鼻祖。世人誉之：“忠以为国；智以保身；商以致富，成名天下”</t_Source><t_Image>68.png</t_Image></info><info><t_no>69</t_no><t_SpecialtiesCulture>张衡</t_SpecialtiesCulture><t_Source>张衡（78－139），字平子，汉族，南阳西鄂（今河南南阳市石桥镇）人，我国东汉时期伟大的天文学家、数学家、发明家、地理学家、制图学家、文学家、学者，在汉朝官至尚书，为我国天文学、机械技术、地震学的发展作出了不可磨灭的贡献。由于他的贡献突出，联合国天文组织曾将太阳系中的1802号小行星命名为“张衡星”更多>></t_Source><t_Image>69.png</t_Image></info><info><t_no>70</t_no><t_SpecialtiesCulture>百里奚</t_SpecialtiesCulture><t_Source>百里奚，为百里?简作，亦称百里子或百里，宇里，名奚。春秋时楚国宛(今河南南阳)人，也有人说是虞国（今山西平陆北）人。生卒年不详，秦穆公时贤臣，著名的政治家。</t_Source><t_Image>70.png</t_Image></info><info><t_no>71</t_no><t_SpecialtiesCulture>刘玄</t_SpecialtiesCulture><t_Source>刘玄（?-25），字圣公，汉南阳郡蔡阳（一说在今宛城区瓦店以南）人。西汉末更始皇帝，刘秀之族兄。王莽末年，四方绿林起兵反莽。刘玄参加绿林军，公元２３年被推为天子，在育水之滨（今南阳城南）登坛称帝，年号更始。其后，绿林军节节得胜，昆阳一战，歼灭王莽主力军。刘秀兄弟指挥绿林义军，以少胜多，大败莽军主力，威名大震。刘玄担心他们是榻旁之虎，遂将刘秀之兄谋杀，翦除心腹之患后，他遂令分兵两路，一路北进洛阳，一路西进武关。两路乘胜进军，势如破竹。攻克洛阳后，王莽败亡，刘玄移都洛阳。攻占武关后，长安人起兵攻入未央宫，杀王莽，收取皇帝印绶，并将王莽头送给时在南阳的刘玄，刘玄把王莽的头悬挂在宛城街市上示众。更始二年（公元24年），刘玄迁都长安，入居长乐宫。</t_Source><t_Image>71.png</t_Image></info><info><t_no>72</t_no><t_SpecialtiesCulture>毛文锡</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　唐末五代时人，字平?，高阳（今属河北人），一作南阳（今属河南）人。年十四，登进士第。已而入蜀，从王建，官翰林学士承旨，进文思殿大学士，拜司徒，蜀亡，随王衍降唐。未几，复事孟氏，与欧阳?等五人以小词为孟昶所赏。《花间集》称毛司徒，著有《前蜀纪事》《茶谱》，词存三十二首，今有王国维辑《毛司徒词》一卷。</t_Source><t_Image>72.png</t_Image></info><info><t_no>73</t_no><t_SpecialtiesCulture>岑参</t_SpecialtiesCulture><t_Source>岑参（cén shēn） (约715年?770年)唐代诗人，原籍南阳（今属河南新野），迁居江陵（今属湖北）。汉族，荆州江陵（湖北江陵）人，去世之时56岁，是唐代著名的边塞诗人。其诗歌富有浪漫主义的特色，气势雄伟，想象丰富，色彩瑰丽，热情奔放，尤其擅长七言歌行。</t_Source><t_Image>73.png</t_Image></info><info><t_no>74</t_no><t_SpecialtiesCulture>王永民</t_SpecialtiesCulture><t_Source>王永民，教授级高级工程师。以五年之功研究并发明 “五笔字型”，以多学科之集成和创造，提出“形码设计三原理”，首创“汉字字根周期表 ”，发明25键4码高效汉字输入法和字词兼容技术。在世界上，首破电脑汉字输入每分钟100 字大关，获中、美、英三国专利。另外有同名人物的信息。</t_Source><t_Image>74.png</t_Image></info><info><t_no>75</t_no><t_SpecialtiesCulture>刘秀</t_SpecialtiesCulture><t_Source>字文叔，汉南阳郡蔡阳（一说在今宛城区瓦店南）人。汉高祖刘邦九世孙。东汉王朝创立者，自公元25年至57年执政，在位32年。</t_Source><t_Image>75.png</t_Image></info><info><t_no>76</t_no><t_SpecialtiesCulture>邓禹</t_SpecialtiesCulture><t_Source>2～58，字仲华，汉南阳郡新野（今新野县人。东汉开国勋臣。首任宰相。他少时在长安就学，聪敏好学，十三岁能背诵《诗》，与刘秀为学友。</t_Source><t_Image>76.png</t_Image></info><info><t_no>77</t_no><t_SpecialtiesCulture>许攸</t_SpecialtiesCulture><t_Source>生卒年不详），字子远，南阳人，三国时期谋士。许攸少年时与袁绍、曹操都是好友。汉献帝初平年间他随袁绍在冀州。官渡之战时，他向袁绍提出了不要和曹操相攻的建议，但袁绍自以为强大而不纳，此时许攸深感已不可与袁绍为谋，便投奔了曹操。后来曹操以弱胜强，战胜了袁绍，许攸发挥有一定的作用。由于许攸自恃有功，常戏谑曹操，对此曹操嫌恨之。一次，许攸随曹操至邺城门时对左右说：“不是我的功劳，你们都不能出入此门”。有人将此话转告曹操，许攸遂被杀害。</t_Source><t_Image>77.png</t_Image></info><info><t_no>78</t_no><t_SpecialtiesCulture>甘宁</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（生卒年不详），字兴霸，南阳人，三国时期吴国政治家、名将。甘宁早年先依附刘表，因不被重用，转而投身黄祖，而黄祖又以普通人看待，在这种情况下，他投奔了东吴。</t_Source><t_Image>78.png</t_Image></info><info><t_no>79</t_no><t_SpecialtiesCulture>范晔</t_SpecialtiesCulture><t_Source>398～445），字尉宗，南朝宋顺阳人，南北朝时期著名史学家。范晔一生对社会的最大贡献则是撰写了被后人称之为前四史之一的《后汉书》。范晔以《东观汉记》为蓝本，对其它各家撰著博采众长，斟酌取舍，并自定体例，订伪考异，删繁补略，写成《后汉书》。由于他的“后汉书”文约事详，逐渐取代了前人的著作。</t_Source><t_Image>79.png</t_Image></info><info><t_no>80</t_no><t_SpecialtiesCulture>韩愈</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（768～824），字退之，南阳邓州人。因河北昌黎系韩氏郡望，世称“韩昌黎”。唐代著名的哲学家、文学家，“唐宋八大家”之一。</t_Source><t_Image>80.png</t_Image></info><info><t_no>81</t_no><t_SpecialtiesCulture>张三丰</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（生卒年不详），名全一，一名君宝，道号元元子，因衣着肮脏，不修边幅，人送绰号“张邋遢”，河南南召县人，元末明初著名道人。史称他龟形鹤背，大耳圆目，须髯如戟。寒来暑往，仅一纳衣、蓑长着身。元末曾在三胡北武当山幽栖，明初明太祖朱元璋多次遣使求之未遇。明英宗时封其为“通微显化真人”。</t_Source><t_Image>81.png</t_Image></info><info><t_no>82</t_no><t_SpecialtiesCulture>董作宾</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1895?1963），原名作仁，号平庐，字彦堂，宛城区长春街人。出身于小店主家庭。民国36年（1947年）董作宾出国，任芝加哥大学客籍教授，并在耶鲁大学讲学。民国37年（1948年），当选为中央研究院院士。同年底回国，把历史语言研究所撤往台湾，在台北任台湾大学中国古文和历史教授。1955年8月，他应香港大学之请，赴东方文化研究所工作。1956年，任香港大学历史系名誉教授和崇智学院历史教授。此间，他完成了中英文对照的《中国年历总谱》。1957年冬，在曼谷第九届太平洋科学大会上，发表了《中国上古史年代》。1958年秋，回台湾大学任职。1960年8月，任台湾大学教授，1963年去世。</t_Source><t_Image>82.png</t_Image></info><info><t_no>83</t_no><t_SpecialtiesCulture>张嘉谋</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1８74～1941），字忠甫、中父、通称中孚，自号梅溪钓徒（简称梅溪）。南阳市卧龙区白庄人。清朝举人，教育家、史志专家、诗人。曾任光绪内阁中书，河南省博物馆馆长，河南古迹研究会主任，中华民国第一届国会众议院议员等职。</t_Source><t_Image>83.png</t_Image></info><info><t_no>84</t_no><t_SpecialtiesCulture>别廷芳</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1883～1940），字香斋，西峡县阳城乡张堂村人。宛西自治首领，自治业绩斐然，历任内乡县民团第二团团长、宛属十三县联防司令、河南省第六区抗战自卫团司令等职。别廷芳由一个屠Communistparty人的刽子手，最终成为由接受Communistparty的联合抗日的主张，同Communistparty联合抗日，直至拥护Communistparty的开明人士。</t_Source><t_Image>84.png</t_Image></info><info><t_no>85</t_no><t_SpecialtiesCulture>彭锡田幼读私塾</t_SpecialtiesCulture><t_Source>民国6年（1917年）肄业于北京汇文大学后，投身仕途，经人举荐给西北革命军首领冯玉祥，深得冯玉祥将军的重用，历任西北革命军旅部书记官兼军部法官、西北革命军军法科科长兼哈尔宾禁烟督办，察哈尔督统署秘书长，西北边防督办公署秘书长。1930年9月27日，在彭锡田的倡议下，内乡县民团首领别廷芳，聚首内乡县城，一致接受彭锡田的地方自治主张，决定成立宛西四县地方自治委员会和宛西四县联防办事处，推举彭锡田任宛西四县政治委员会主任和宛西四县联防办事处副主任。 他把《三民主义》缩小为“自卫、 自治、自富”的“三自主义”。</t_Source><t_Image>85.png</t_Image></info><info><t_no>86</t_no><t_SpecialtiesCulture>冯沅君</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1900?1974），女，原名恭兰、淑（叔）兰，笔名淦女士，沅君、漱峦、大琦、易安、wuyi等。唐河县祁仪镇人。自幼学习四书五经、古典文学及诗词，宣统三年（1910年）入县立端本女子小学堂，辛亥革命时辍学，居家自修。民国6年（1917年），离家赴京，考入北京女高师文科专修班。“五、四”运动前后，校长思想顽固，反对学生参加爱国运动，冯沅君受15所女校爱国学生委托，起草致徐世昌总统书，并page~ant请愿上书，又迫使校长辞职，还将乐府诗《孔雀东南飞》改编为话剧，亲自扮演焦母，进行反封建宣传。</t_Source><t_Image>86.png</t_Image></info><info><t_no>87</t_no><t_SpecialtiesCulture>彭雪枫</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1907～1944），郛名隆兴，原名修道，曾化名彭素、彭雨峰、涂秀根、望敏等。镇平县七里庄人。民国14年（1925年）加入共青团，次年转为C.Pparty员，担任C.P汇文中学支部书记。民国33年（1944年）4月，日军发动中原战役，大举向河南腹地进攻，国民party四十万大军节节败退。彭雪枫奉命率四师一部冒雨西征，同日、伪、顽、匪转战于肖（县）、宿（县）、永（城）、夏（邑）之间。同年9月11日，在指挥收复夏邑县八里庄的战斗中，他亲临前线，不幸被流弹击中，英勇殉国。民国34年（1945年）2月7日，C.P中央在延安举行了追悼大会，Mao.ZD、朱德、刘少奇、彭德怀等中央领导和延安各界代表沉痛悼念彭雪枫。C.P中央的挽词为：“为民族，为群众，二十年奋斗出生入死，功垂祖国；打日本，打汉奸，千百万同胞自由平等，泽被长淮。”</t_Source><t_Image>87.png</t_Image></info><info><t_no>88</t_no><t_SpecialtiesCulture>张星江</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1907～1936），又名振兴。唐河县毕店乡人。民国16年（1927年），任C.P唐河县委委员。民国20年（1931年）任C.P鄂豫边特委委员，负责红九军后勤供应工作，不避艰险进出苏区，为红军筹办军需物资。</t_Source><t_Image>88.png</t_Image></info><info><t_no>89</t_no><t_SpecialtiesCulture>郭庠生</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1911～1947），号瑞卿，化名致青，镇平县侯集镇人。性耿直，爱声乐，尤喜诗画。民国20年（1931年）考入开封艺术师范，专攻国画</t_Source><t_Image>89.png</t_Image></info><info><t_no>90</t_no><t_SpecialtiesCulture>王亚凡</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（1914~1962），原名正雅，曾名嘉林、郑亚等，内乡县城郊乡人。民国18年（1929年）到北平读书，后入北京大学当旁听生，曾参加“一二、九”运动。民国29年（1940年）赴延安，先后入陕北公学及C.P中央party校学习，后担任西北文艺团秘书。此间，他写过不少剧本，其秧歌剧本和话剧本，都曾在战地和陕甘宁边区演出。他所创作的歌颂内蒙古人民奋起抗日的中型歌剧《塞北黄昏》，曾受到Mao.ZD、周恩来、朱德等C.P中央领导的好评。他创作并演出的秧歌剧《夫妻参军》、《山药蛋》、《红五月》，歌剧《滹沱河边》，话剧《清明前后》以及苏联话剧《前线》等，均受到延安人民好评，成为延安最受欢迎的导演和演员之一。</t_Source><t_Image>90.png</t_Image></info><info><t_no>91</t_no><t_SpecialtiesCulture>杜凤瑞</t_SpecialtiesCulture><t_Source>1933-1958），方城县杨楼乡人。自幼贫苦，随全家乞讨，饱受欺凌，养成疾恶如仇、顽强不屈的性格。民国36年（1947年）参加中国人民解放军，先后担任通讯员和司号员。1952年后，他先后被选入长春空军预备学校，第五航校、第十一航校、第十二航校，学习航空理论和初级教练机、高级教练机及战斗机飞行技术。1955年，被分配到福建前线某飞行大队，为技术精湛、要求严格的大队长当僚机。从实战出发，他和大队长地面一块练，空中一块飞，摸特点，找规律，终于成为优秀飞行员，被誉为“铁杆僚机”。</t_Source><t_Image>91.png</t_Image></info><info><t_no>92</t_no><t_SpecialtiesCulture>张释之</t_SpecialtiesCulture><t_Source>（生卒不详），字季，汉南阳郡堵阳（今方城县）人。汉代名宦。初以家资五百万选为骑郎，为汉文帝之侍从官，十年得不到升迁，因不知名欲辞归。中郎将援盎知其贤，遂向文帝推荐，得到文帝召见。他向文帝陈述秦灭、汉兴之原因，得文帝赞赏，始迁谒者仆射。他力主务实，反对善辩，凡事善讲原则。文帝重用他，拜为中大夫，再迁中郎将。后升任为廷尉，位列九卿。 他严守法纪，秉公断案，刚正不阿，不搞株连，并敢于直言，曾多次说服文帝以法办事。时称“释之为廷尉，天下无冤民”。景帝立，释之被调任淮南王相，不久托病辞官还乡。后病卒，葬于故里（今方城西北三里胡岗村侧），后人在城西关建有张公祠。为纪念张释之，1984年方城县将县城主街东关大桥至西关三里河段命名为释之路。</t_Source><t_Image>92.png</t_Image></info><info><t_no>93</t_no><t_SpecialtiesCulture>二月河</t_SpecialtiesCulture><t_Source>原名凌解放，汉族,1946年出生 河南南阳人，现居南阳，为南阳作家群代表人物。中共党员。国家一级作家，河南省优秀专家，享受政府特殊津贴。1967年高中毕业，1968年入伍，在部队历任战士、宣传干事、连副指导员。1978年转业，任南阳市卧龙区宣传部科长、区文联主席，1995年当选为南阳市文联副更多>></t_Source><t_Image>93.png</t_Image></info><info><t_no>94</t_no><t_SpecialtiesCulture>彭雪枫</t_SpecialtiesCulture><t_Source>是中国工农红军和新四军杰出指挥员、军事家。1941年任新四军第四师师长兼政委，是抗日战争中新四军牺牲的最高将领。投身革命20年，出生入死，南征北战，智勇双全，战功卓著，被毛泽东、朱德誉为“共产党人的好榜样”。为了纪念和歌颂彭雪枫，在镇平县城北隅修建彭雪枫纪念馆；另有多部影视作品褒扬彭雪枫将军的更多>></t_Source><t_Image>94.png</t_Image></info><info><t_no>95</t_no><t_SpecialtiesCulture>冯友兰</t_SpecialtiesCulture><t_Source>字芝生，河南南阳唐河人，著名哲学家，1924年获哥伦比亚大学博士学位，历任中州大学、广东大学、燕京大学教授、清华大学文学院院长兼哲学系主任，西南联大哲学系教授兼文学院院长，清华大学校务会议主席，北京大学哲学系教授，其哲学作品为中国哲学史的学科建设做出了重大贡献，被誉为“现代新儒家” 。更多>></t_Source><t_Image>95.png</t_Image></info><info><t_no>96</t_no><t_SpecialtiesCulture>姜子牙姜尚</t_SpecialtiesCulture><t_Source>名望，吕氏，字子牙，或单呼牙，也称吕尚．汉族，生于公元前1156死于公元前1017年寿至139岁，先后辅佐了六位周王，因是齐国始祖而称“太公望”，俗称姜太公。东海海滨人。西周初年，被周文王封为“太师”（武官名），被尊为“师尚父”，辅佐文王，与谋“翦商”。后辅佐周武王灭商。因功封于齐，成为周代齐更多>></t_Source><t_Image>96.png</t_Image></info></infos>