<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?>
<infos>
  <info>
    <Des1>2</Des1>

    <Des2>南阳医圣祠</Des2>

    <Des3>n_Des1.png</Des3>

    <Des4> 医圣祠座落于南阳市中心城区东关温凉河畔，是为纪念东汉时伟大医学家张仲景所建祠堂。
    医圣祠大门具有汉代建筑风格，布局严谨、巍峨壮观，屋顶金黄色的琉璃瓦光彩夺目。郭沫若老先生1952年12月题写的“医圣祠”三个大字，苍劲有力，熠熠生辉。位于中轴线的建筑有大门、照壁、仲景雕像、纪念碑亭、山门、冢墓、过殿、正殿。两则有双阙，古代医学家塑像群，
    东碑碣廊、西画像廊、春台亭、秋风阁、仁术馆、仲圣堂、智圆斋、寿膳堂、东西偏殿等。古代医学家塑像群，分别雕塑了医和、王叔和、华佗、李时珍这四个中国不同历史时期的大医学家。
    </Des4>

    <Des5>50.00</Des5>

    <Des6>40.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>3</Des1>

    <Des2>张衡博物馆</Des2>

    <Des3>n_Des2.png</Des3>

    <Des4>张衡博物馆的总体规划，是在不少专家、学者多次论证的基础上，由河南省古代建筑研究所设计完成的。设计者考虑了张衡墓园与周围环境、地形、地貌的结合，汲取了我国古代建筑中优秀的传统经验，以仿汉建筑的外观，青灰色为主体的色调，来烘托墓园及博物馆庄严肃穆的气氛，从整体布局到单体建筑形象都隐喻出张衡在历史上的杰出贡献。
    总体规划占地约３８０００平方米。由张衡墓园和博物馆两大部分组成。墓园规划占地约１５０００平方米。以墓园现状为基础布置在南北中轴线上，大体可分为两个部分，南部包括汉阙、门房、曲桥、碑楼、廊房、石像生、祭台、墓道；北部有石台阶、石享堂、张衡半身雕像、碑墙、墓冢、角楼等。?</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>4</Des1>

    <Des2>南阳武侯祠景区</Des2>

    <Des3>n_Des3.png</Des3>

    <Des4> 南阳武侯祠，又名“诸葛庐”，位于河南省南阳市西部卧龙岗上，是三国时期著名政治家、军事家诸葛亮“躬耕南阳”的故址和历代祭祀诸葛亮的地方。
    　　诸葛亮(181-234年)，字孔明，汉末山东琅琊阳都(今山东沂南境)人。他幼年丧父，深受战乱流离之苦，家祸国难使这位“少年俊逸之才”的青年在南阳卧龙岗结庐躬耕，广交士林，胸怀大志。汉建安十二年(207年)，刘备、关羽、张飞三顾茅庐，拜请诸葛亮，自次，二十七岁的诸葛亮离开了躬耕十载的卧龙岗，参加了刘备政治集团。后官拜蜀汉丞相，爵封武乡侯，死后谥“忠武侯”。因此历代诸葛亮祠庙称“武侯祠”。
    </Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>5</Des1>

    <Des2>南阳汉画馆</Des2>

    <Des3>n_Des4.png</Des3>

    <Des4>　南阳汉画馆是一座收藏、陈列和研究汉代画像石的专业性博物馆，她是我国建馆历史最早、规模最大、藏品数量最多的一座汉代画像石刻艺术博物馆。
    南阳汉画馆始建于1935年10月，当时的馆舍位于南阳民众教育馆内（今卧龙区广播站后院）。馆藏汉画像石118块。河南省第六行政督察专员罗震撰写了“南阳汉画馆创修记”碑文。
    </Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>6</Des1>

    <Des2>南阳府衙</Des2>

    <Des3>n_Des5.png</Des3>

    <Des4>　南阳知府衙门，座落于南阳市民主街西部北侧。始建于元代1271年，历经元、明、清、中华民国、中华人民共和国五个不同历史时期。共历199任知府。现存房屋100余间，南北长240米，东西宽50米，面积36000平方米，为河南省重点文物保护单位。府衙现存建筑保留了元、明、清三代的建筑艺术。坐北向南，轴线对称，主从有序，中央殿堂，两侧辅助，布局多路，院落数进。中轴线两侧左文右武，左尊右卑，前朝后寝。单檐硬山式建筑，它是清代215个知府中目前全国唯一保存完整，规制完备的府级官署衙门</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>7</Des1>

    <Des2>南阳独山森林公园</Des2>

    <Des3>n_Des6.png</Des3>

    <Des4>独山位于南阳市中心城区东北3公里处，跨越面积4平方公里，山体浑圆，海拔367.8米。北连丰紫，西看塔磨，东傍白河，南俯宛城，是离南阳城区最近的一座山峰，也是南阳的战略要地。这里风景秀丽，青山依傍，白水缠绕，苍翠碧绿。山上郁郁葱葱，山下碧波荡漾，即将建成的白河第四橡胶坝，水面一万余亩，与独山连成一体。独山物华天宝,特产名优,以盛产独玉而天下闻名。独玉为全国四大名玉之一,仅次于蓝田玉。独山毛峰茶香醇爽口,为茶中之精品,在全省名列前茅。独山矿泉水，含大量的偏硅酸、锌、锶等微量元素，是天然保健品。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>8</Des1>

    <Des2>白河国家城市湿地公园</Des2>

    <Des3>n_Des7.png</Des3>

    <Des4>
    南阳白河源出自伏牛山玉皇顶东麓，流至襄樊注入汉水。白河为古老的常年河流，流经河南省界内全长329公里，流域面积12500平方公里，在南阳市区内流经河段总长32公里，自东北向西南，自成半环形穿市而过
    如今的白河游览区，随着南阳城市建设的飞速发展，已投巨资建成了三座橡胶坝，出现了两坝拦流水，荒滩出平湖，两岸飞彩虹的动人美景。宽阔的水域，清澈的碧水，形成了天水一色的景象。使南阳"历史文化名城"的形象更加楚楚动人。白河旖旎的自然风光与卧龙大桥、?阳桥、白河大桥、南阳大桥相协调，形成了游览区的形象主体，与白河两岸现代化的高层建筑相辉映，形成了城市的天际轮廓线，使南阳充满了诗情画意，给人一种生机勃勃的美</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>10</Des1>

    <Des2>龙潭沟自然生态风景区</Des2>

    <Des3>n_Des8.png</Des3>

    <Des4>
    龙潭沟自然生态风景区位于河南省伏牛山脉腹地的西峡县双龙镇化山村，距西峡县城30公里，距南阳160公里，311国道途经此地，交通极为便利。景区景点集中，瀑布密集，融山秀、石奇、水澈、林茂、潭幽于一体，被誉为“中原一绝，人间仙境”。
    </Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>11</Des1>

    <Des2>西峡县鹳河漂流</Des2>

    <Des3>n_Des9.png</Des3>

    <Des4>
    鹳河漂流位于西峡境内老鹳河上游，距西峡县城42公里、311国道、豫48省道从中通过。与龙潭沟瀑布群、耍孩关峡谷、老界岭风景区等重要景点形成黄金旅游环线。
    　　老鹳河是丹江的源头，也是南水北调中线工程。上游重要水源涵养区。主要干流长254千米，流域面积4219平方公里，落差1340米，漂流段落整480多米，漂流距离12公里，是中原地带最早开发漂流，漂流距离最长、最刺激、规模最大的项目。被人们称为“中原第一漂’。现已在国家工商局注册。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>13</Des1>

    <Des2>老君洞风景区</Des2>

    <Des3>n_Des10.png</Des3>

    <Des4>老君洞风景区位于二郎坪乡大庙村，距县城67公里，据五道幢风景区7公里，龙潭沟景区13公里，老界岭景区31公里，距311国道5.5公里，交通便利。传说这里是道教始祖老子李耳修行、炼丹之地，因此得名，有“南武当始祖、北伏牛老君”之说。现存有大庙遗址和唐、宋、明、清时期的碑刻，是西峡少有的人文景观。该地区地处暖温带向北亚热带过渡地带，属大陆性季风气候区，气候温和，雨量充足，无霜期长，境内山势险峻，森林茂密，中草药植物丰富，有众多的流泉飞瀑、奇特的暗河、神秘的野人传说、中原独有的“长寿村”以及罕见的“飞鼠”奇观，整体自然环境呈现原始韵味，是自然生态养生、休闲度假的佳地。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>14</Des1>

    <Des2>云华蝙蝠洞</Des2>

    <Des3>n_Des11.png</Des3>

    <Des4>国家AAA级景区。位于河南省西峡县五里桥乡白河村境内，云华蝙蝠洞属喀斯特岩溶地貌。因该洞内岩壁上布满云朵样花纹，似锦似缎，堂皇华丽，又因里面有无数蝙蝠栖息，故名“云华蝙蝠洞”。1999年5月五里桥乡党委、政府决定对云华蝙蝠洞进行保护性开发，同年9月1日动工，2001年5月1日对外开放。据专家考证，该洞形成于中生代白垩纪，距今有6500万年的历史。景区洞外森林茂密、鸟语花香，是一处集自然观赏、洞中探奇、生态览胜、消夏避暑为一体的旅游景点。溶洞内有地下廊道、水曲河、洞厅暗河、钟乳石等。溶洞蜿蜒曲折，走势时高时低，洞身时宽时窄，高时达60多米，低时需弯腰低头才能通过，宽时可达80米，窄时不足1米。洞中有洞，洞洞相连，洞上洞，洞下洞，洞洞精巧。洞中钟乳石有的若神龟探海、有的似海狗观天、有的似雄狮倒挂、有的像玉女献花，姿态万千，奇妙无比。岩层在地质年代褶皱弯曲，加上水的冲刷溶蚀，形成众多线条明快，纹理清晰的天然岩画，似龙、如虾、象龟，似人似神，似兽似禽，形态各异，进洞观赏，犹如步入神圣的艺术殿堂。全洞共9个景区，32个景点。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>15</Des1>

    <Des2>内乡桃花源</Des2>

    <Des3>n_Des12.png</Des3>

    <Des4>桃花源位于内乡夏馆镇东北8KM，据史料记载，专家考证，桃花源是陶渊明《桃花源记》中桃花源所在地。《桃花源记》是寓意之文，亦纪实之作，创作原型是晋代北方战乱时期，避入山区的难民聚居地。
    桃花源由桃花溪、桃花谷、桃花源三部分组成。桃花谷谷深3500M，深切狭窄、曲折多弯，丹卉潭、一线天、响水潭、金卉潭、银花潭、墨卉潭、天门瀑、黑龙潭等13挂瀑布深潭与山石植被相映成晖。行至天门瀑，但见断崖绝壁，百米飞瀑，窈然横空，从天而降，蔚为壮观。这里绝壁
    环绕，与世隔绝。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>16</Des1>

    <Des2>宝天曼峡谷漂流</Des2>

    <Des3>n_Des13.png</Des3>

    <Des4>宝天曼峡谷漂流位于世界生物圈保护区宝天曼南部，距南阳内乡县城60公里处。沿312国道、249省道可达。该漂流河段选取宝天曼景区湍河干流精华河段，全长12.5公里，落差200米。漂流河段内资源类型呈多样性分布：有峡谷、谷地、河滩、奇石、巧滩，自然地形成了九曲十八弯的神奇景观，属漂流、休闲、娱乐为一体的自然风光型景区。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>18</Des1>

    <Des2>彭雪枫纪念馆</Des2>

    <Des3>n_Des14.png</Des3>

    <Des4>彭雪枫纪念馆坐落于镇平县城北隅，毗邻公路，占地面积9200余平方米。迎面是彭雪枫的高大铜像，耸立于晶莹剔透的花岗石基座上，使这位德才兼备、智勇双全的优秀的政治家和军事家聪颖刚毅的光辉形象栩栩如生地得以展现。
    石基上镌刻的“彭雪枫”题字，选用本人墨迹，下笔有神，洒脱苍道，别有韵味。铜像两侧的两块石碑，一碑介绍彭雪枫的生平事迹，一碑记叙建造纪念馆的经过。院内空旷处则用花木草卉点缀。
    主体建筑展览馆，位于后部的中央，两层，乳白，别具一格。总面积2350平方米，将600余幅有关彭雪枫烈士戎马一生的珍贵照片，分作八个部分集中展览，再现了烈士光辉灿烂的一生。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>19</Des1>

    <Des2>丹江风景名胜区</Des2>

    <Des3>n_Des15.png</Des3>

    <Des4>丹江，发源于秦岭，注入汉江，全长384公里，全部为山区河道，是汉江的主要分支。古时曾称丹江为“粉青江”，因尧帝的长子葬于丹江而改名。丹江通航历史渊远,我国最早的地理书籍《禹贡》记载，早在战国时期已经通航。航道上至陕西龙驹寨，下达湖北老河口，顺汉江又可入航长江，是我国古代长江地带通往古都西安的一条重要水路交通枢纽。明、清时期的丹江航运日趋繁荣。鼎盛时仅荆紫关码头每日泊船百余艘，帆樯林立十余里。近代随着铁路公路等陆路交通工具的兴起，丹江上游的航道日渐堵塞，目前仅在丹江口水库通航。
    </Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>20</Des1>

    <Des2>坐禅谷</Des2>

    <Des3>n_Des16.png</Des3>

    <Des4>坐禅谷东依象鼻岭，西依青龙山，两山对峙、山险石奇、洞幽林茂、山花烂漫，令人陶醉。峡谷最宽处数百米，最窄处不足10米。整个峡谷绵延20余公里。旧时，因峡谷幽深可怕，被人们称为鬼谷。春秋战国时期，著名宗师王禅隐居于此，人称“鬼谷子王禅”。千佛崖是河南罕见的大型钟乳石群，崖壁上有无数尊形似神仙的钟乳石。绝壁飞龙是坐禅谷又一大奇观，好像是一条火龙，奔腾在坐禅谷的青山秀水之中。通天洞因唐宣宗李忱两次从洞中逃脱追杀而御赐成名，从山腰一直通到山顶，绵延数百米，实乃通天之洞。孙膑洞则是鬼谷子的徒弟孙膑著书立说的藏身之洞。由于景区内森林覆盖率高达85%，使得这里的空气清新、湿润，空气中氧离子含量每立方厘米超过10万个，相当于中等城市的50倍，是一个天然大氧吧。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>21</Des1>

    <Des2>香严寺</Des2>

    <Des3>n_Des17.png</Des3>

    <Des4>香严寺又名香岩长寿寺，地处淅川县城南40千米的仓房镇境。香严寺原有两座禅院，“一在白岩万山环抱之中，一在山麓丹水旁。相望30里，俗谓之上寺、下寺”。下寺已被丹江库水淹没，现仅存上寺。上寺位于仓房镇西北4千米处，坐落在龙山岭南的群山环抱之中。?
    　香严寺原为“大唐慧忠国师道场”，曾有僧众数百人，有“千顷香岩”之称。据明《嘉靖南阳府志校注》记载，“香岩寺始建于唐”。又据《淅川香严禅寺中兴碑记》，香严寺为“大唐慧忠国师道场，?赐长寿，其以香岩传，由国师入塔时，异香百里，经月不散”，故亦称“香岩长寿寺”。其后屡废屡建，今日上寺基本为清代建筑风格。?</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>22</Des1>

    <Des2>南召五朵山风景区</Des2>

    <Des3>n_Des18.png</Des3>

    <Des4>五朵山风景区位于位于南召县与镇平县交界处的四棵树乡，是久负盛名的中原道教圣地，主峰圣垛海拔1665米,与湖北武当山齐名，素有“北顶”之称、奇峰相峙，飞瀑高挂，怪石林立，泉流潺潺，春天杜鹃烂漫，夏日绿意盎然，秋季层林尽染，冬季银装素裹，山水如诗如画，兼具南秀北雄。唐贞观年间，著名道士吴筠在此创建吴筠观。明朝皇帝朱允文也曾到此避难。后为纪念朱允文而建的祖师庙雄踞海拔1665米的五朵山主峰圣垛之上，四周云雾茫茫，扑朔迷离，恍若仙境。景区内的“五垛晓烟”、
    “金顶日出”、 “三潭夜月”、 “鹰啸长空”、 “群蝶戏瀑”、 “仙女沐浴”、 “拴马桩”、“藏兵洞”、 “插剑石”、
    “青牛宫”等四十多个名胜景点，让人回味无穷，叹为观止。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>23</Des1>

    <Des2>南召猿人遗址</Des2>

    <Des3>n_Des19.png</Des3>

    <Des4>杏花山“南召猿人遗址”位于南召县云阳镇西北3.5公里的杏花山上。这里背风向阳，光照充足，雨量充沛，温暖湿润，形成了适宜生物生存发展的良好环境。中原人类鼻祖－－“南召猿人”就是在这样的环境中繁衍生息的。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>24</Des1>

    <Des2>丹霞寺景区</Des2>

    <Des3>n_Des20.png</Des3>

    <Des4>丹霞寺位于南召县东北部，留山镇北五公里处。因后山前岭土质红色，建寺初取名红霞寺、仙霞寺，后更名为丹霞寺，因"每日旦暮，彩霞赫炽，起自山谷，色若渥丹，灿如明霞"故名，是豫西南地区现存三大千年古刹之一，与淅川香严寺、镇平菩提寺齐名。整个寺庙座北向南，后靠蟒垛山，左邻青龙山，右依白虎山，附近有红蜘蛛山，远处有档子山作屏障、玲珑山相照应，气势雄伟而幽静。九龙河自寺前蜿蜒流过，环境优美青秀。
    </Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>25</Des1>

    <Des2>旗山陕会馆</Des2>

    <Des3>n_Des21.png</Des3>

    <Des4>社旗山陕会馆建筑于中国古建筑艺术臻于完美的最后一个高潮期，加之寓居赊店的山、陕二省商贾“盖压三江”的比富心理，以其雄厚的财力对会馆建筑倾力投入，从而使社旗山陕会馆建筑之时得以“运巨材于楚北，访名匠于天下”，其用材之优，延聘工匠之多，为斯时斯地建筑工程之冠。各地的能工巧匠汇聚于此，各展“绝活”，使社旗山陕会馆的建筑装饰艺术达到了其时的巅峰状态。同时，赊店地处南北文化相互交流、影响的交冲要地，其建筑工艺兼收南北建筑文化之长，融北方古建筑雄浑壮观之气势和南方古建筑严谨柔美之风格于一体，成为一处风标独树的古建筑典范之作。总结起来，社旗山陕会馆的建筑装饰艺术在全国现存会馆类建筑乃至除皇宫外的民间古建筑中有十方面的独特之处，可称为“十之最”：
    </Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>26</Des1>

    <Des2>太白顶</Des2>

    <Des3>n_Des22.png</Des3>

    <Des4>白顶为桐柏山的最高峰，主峰海拔1140米，位于桐柏县城西隅，离县城约15公里。该山系区内北亚热带向暖温带过渡的典型区域，又是淮河的发源地，河南省著名的自然保护区。这里山峻谷险，洞多石奇，树茂林密，动、植物资源极为丰富。古树苍虬，青藤蔓缠，苔藓遍布，珍禽异兽为伴，名木奇卉相映，白去飘逸，山岚变幻，恍若仙境。特别是百余公顷的映山红和白鹃、梅花开时满眼主动情画意，极为壮观。山腰的桃花洞、张良洞、鬼谷子洞更是溶岩荟萃，乳窟绝妙，令人心驰神住。山脚有淮源亭和淮源井，字大如斗的"淮源"碑刻刚劲有力。</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>27</Des1>

    <Des2>淮源风景名胜区</Des2>

    <Des3>n_Des23.png</Des3>

    <Des4>古称"四渎"之一的淮河发源于河南省桐柏山，然后东流入海。
    　　由于淮河流域位居中国东部的中间地带，紧靠中华文明重要发祥地黄河流域，因而自古受到先民的特别重视，所以有"盘古开天地，血为淮渎"之说。
    　　桐柏山淮源风景名胜区，绵延于巍巍桐柏山脉中段的豫鄂两省交界地带，距桐柏县城三公里。这里山岭重叠，溪谷幽深，飞瀑流泉，林木葱茏，植被繁茂。由于暖温带在此向亚热带过渡，南北动、植物交汇，四季山花烂漫。
    </Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>

  <info>
    <Des1>28</Des1>

    <Des2>花洲书院</Des2>

    <Des3>n_Des24.png</Des3>

    <Des4>邓州市位于河南省西南边陲，古有“六山障列，七水环流，舟车会通，地称‘陆海’”之说。邓州古城东南隅，坐落着一所历史悠久，闻名遐迩的千年学府－－花洲书院。书院系北宋著名政治家参知政事范仲淹因推行“庆历新政”失败被谪知邓州后，为造就人才而创建。庆历六年（1046），范公应挚友滕子京之邀，在花洲书院挥毫写下了脍灸人口、中外传颂的《岳阳楼记》。范公“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”的名句遂成为天下之千古绝唱，花洲书院也随之名扬海内外。“一代师承百世馨”。当年范公兴学重教，培育英才之举，如日月经天，江河行地，功垂千秋！</Des4>

    <Des5>0.00</Des5>

    <Des6>0.00</Des6>

    <Des7>南阳市</Des7>

    <Des8>河南省</Des8>
  </info>
</infos>
