<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?><infos><info><t_no>1</t_no><t_SpecialtiesCulture>西峡香菇</t_SpecialtiesCulture><t_Source>西峡香菇，河南省西峡县特产，中国国家地理标志产品。西峡香菇  ,品质优，味道好，花菇率高，深受消费者欢迎，远销广州、深圳、福建、浙江、日本、韩国、新加坡、台湾、香港等地。</t_Source><t_Image>1.png</t_Image></info><info><t_no>2</t_no><t_SpecialtiesCulture>桐柏茶叶</t_SpecialtiesCulture><t_Source>桐柏种茶有着悠久的历史从史料上看，已有一千余年了。据我国著名教授庄晚芳先生所编著的全国高等农业院校教材《茶树栽培学》写到：“在淮河南北皖西北的桐柏山、大别山一带山区，在唐朝已为闻名茶区。桐柏地处桐柏山腹地，又是淮河发源地，气候温和，土壤肥沃，雨量充沛，有地域优势，被中国茶叶科学研究所育种主任陈炳环平价说：“桐柏是淮河上的江南小气候”。由于桐柏历来有种茶、饮茶、品茶之习惯，到五十年代，群众自发种茶但数量甚微。</t_Source><t_Image>2.png</t_Image></info><info><t_no>3</t_no><t_SpecialtiesCulture>桐柏豆筋</t_SpecialtiesCulture><t_Source>桐柏豆筋产于河南省风景秀丽的桐柏山，原料选用优质大豆，用桐柏山无污染的山泉水泡约十个小时左右，然后经过淘洗，磨浆，滤渣，熬煮等，用传统工艺制作，不添加任何防腐剂和添加剂，加工出的纯天然豆制品，可烹饪出多种风味独特的美味佳肴。
　　桐柏豆筋采用的是传统工艺提取豆浆中之精华，自然凉干而成，有效保存了大豆中的各种营养成分。其优质蛋白、氨基酸、多种微量元素和矿物质等含量非常丰富，营养成分超鸡蛋和牛奶很多。</t_Source><t_Image>3.png</t_Image></info><info><t_no>4</t_no><t_SpecialtiesCulture>西峡猕猴桃</t_SpecialtiesCulture><t_Source>“西峡猕猴桃”是河南省西峡县特产。中国国家地理标志产品。该县地处温带和亚热带交界区，是中国开展猕猴桃人工栽培最早的地区，也是可利用野生猕猴桃资源最多的地区，独特的气候条件，使该县所产猕猴桃内在品质优良，口感好，维生素C含量高。产品通过多项国际及中国国内认证，获得多项荣誉。该县也获“猕猴桃之乡”称号。</t_Source><t_Image>4.png</t_Image></info><info><t_no>5</t_no><t_SpecialtiesCulture>唐半夏</t_SpecialtiesCulture><t_Source>唐半夏，是一味著名的道地药材。唐河县申报唐半夏产品正式获得国家质量监督检验检疫总局的地理标志注册保护。半夏为天南星科多年生草本植物。半夏Pinellia ternata (Thunb) Breit.的块茎，具有燥湿化痰、降逆止呕、消痞散结等功效，主要治疗湿痰、寒痰、呕吐及胸痹、结胸、梅核气等证。</t_Source><t_Image>5.png</t_Image></info><info><t_no>6</t_no><t_SpecialtiesCulture>唐栀子</t_SpecialtiesCulture><t_Source>唐河县申报唐栀子产品正式获得国家质量监督检验检疫总局的地理标志注册保护.唐栀子，属茜草科，常绿灌木。小枝绿色。叶对生，5一7月开花，呈白色。果实卵形，有六角棱，十月成熟。性喜温暖、湿润气候，较耐阴，不耐严寒。栀子花、叶、果皆美，花芳香四溢，可以用来熏茶和提取香料；果实可制成黄、红、蓝三种天然色素，其稳定性好，着色力强，广泛用于饮料、糕点、果酒、药品及其包衣等；根、叶、果实均可入药；用于泻火除烦，清热利尿，凉血解毒 ，血淋涩痛，目赤肿痛，火毒疮疡；外治扭挫伤痛。......</t_Source><t_Image>6.png</t_Image></info><info><t_no>7</t_no><t_SpecialtiesCulture>方城丹参</t_SpecialtiesCulture><t_Source>方城县中草药资源丰富，共有各类中药材近400种，已开发利用200余种，其中以裕丹参为主的主产药材20多种。近年来，该县将裕丹参作为重要的特色农业品牌进行培育和打造，加大对裕丹参的研究和开发力度，研究出“无公害仿野生丹参良种繁育技术”、“无公害仿野生丹参栽培技术”等5项拥有自主知识产权的国家专利技术，使方城裕丹参一举成为国家原产地域保护产品、国家地理标志产品、河南省无公害产品和名牌产品，利用丹参根开发生产出“八味丹参茶”、“菩达茶”等丹参保健品，利用丹参花、叶、茎杆生产出化妆品、功能性食品、畜禽功能性饲料等。全县目前发展裕丹参3万亩，亩效益达5500多元，深加工企业4家，产业年产值近3亿元。</t_Source><t_Image>7.png</t_Image></info><info><t_no>12</t_no><t_SpecialtiesCulture>刘集黄酒</t_SpecialtiesCulture><t_Source>用梗米、糯米、籼米、谷子等原料，加入麦曲、糖化曲、陈皮、红果、甘草、菊朱等十多味中草药，经长期地封发酵，生产出含有十余种人体必需的氨基酸、糖脂类及其矿物质的黄酒。</t_Source><t_Image>12.png</t_Image></info><info><t_no>13</t_no><t_SpecialtiesCulture>桐桔梗</t_SpecialtiesCulture><t_Source>桐桔梗，亦称桐柏桔梗，主产于桐柏山区，具有根粗、肉厚、质坚易脆的特点，且横截面有“菊花心”图形，颇具特色。清代已负盛名，有“桐参”之称。为桔梗科多年生草本植物，以根入药，有宣肺、祛痰、利咽、排脓等功效。治感冒、咳嗽、支气管炎、咳痰不爽，咽喉肿、咳吐脓血等症。</t_Source><t_Image>13.png</t_Image></info><info><t_no>18</t_no><t_SpecialtiesCulture>“赤眉牌”油桃</t_SpecialtiesCulture><t_Source>全国最大的油桃生产基地。形成了目前的“五月火”、“千年红”、“早红宝石”、“曙光”、“华光”、“艳光”等优质品种，以早熟、个大、色艳、味甜、耐贮藏、无污染而著</t_Source><t_Image>18.png</t_Image></info><info><t_no>19</t_no><t_SpecialtiesCulture>社旗三粉</t_SpecialtiesCulture><t_Source>社旗三粉为社旗县盛产的粉条、粉皮、粉面的合称，素有“三粉之乡”的称誉。这里生产的粉条如丝，粉皮如纸，粉面细白光滑，受到广泛的欢迎。 　　社旗县耕地面积大，岗丘起伏，是红薯的集中产地。每到冬季，乡村磨粉、做粉条的很多，近些年，这项生产更成为农村的一项主要农产品加工业。“三粉”产品除南阳食用外，还大量销往湖北、四川、陕西等省，部分出口国外。</t_Source><t_Image>19.png</t_Image></info><info><t_no>20</t_no><t_SpecialtiesCulture>辛荑</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳是辛荑的主产区，现有栽培面积8.8 万亩，年产鲜蕾40万公斤，占全省的75%，占全国的40%。辛荑入药具有祛风、通窍、收敛、降压、镇痛、杀菌等功能。可治疗鼻塞、鼻炎、头痛、疮毒等多种疾病，也是提取香精 、制作香料的主要原料，广泛用于医疗卫生和轻化、食品、医药等工业，是我国传统的出口创汇物资。我市的辛荑色泽鲜艳、花蕾紧凑，鳞毛整齐、芳香浓郁，挥发油含量居全国同类产品之首，为辛荑之正品，荣获1999年国际博览会金奖，在国内市场享有较高的声誉，畅销港澳、韩国、日本和东南亚等国。</t_Source><t_Image>20.png</t_Image></info><info><t_no>21</t_no><t_SpecialtiesCulture>山茱萸</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　山茱萸是名贵中药材，具有滋阴补肾之功能，是治疗男性病、妇科病的必选之药，原产我国，在世界上分布稀少。我市的西峡、南召、内乡等县山高林密，环境独特，非常适宜这一珍贵中药材的生长，被《中国药典》确定为最佳适生区，所产山茱萸肉厚、色红，药用成份高，经吉林农大测试中心测验，西峡山茱萸主要成份含量超过国家标准5倍，居全国之冠。</t_Source><t_Image>21.png</t_Image></info><info><t_no>22</t_no><t_SpecialtiesCulture>唐酥梨</t_SpecialtiesCulture><t_Source>唐酥梨即以唐河县为主发展的优质梨，其主栽品种为金花梨，系金川雪梨的实生变种。唐河县在城郊乡栽培的梨园，运用先进技术，建立精品梨园，高产开发示范园，取得了较高的经济效益。</t_Source><t_Image>22.png</t_Image></info><info><t_no>25</t_no><t_SpecialtiesCulture>桐柏大枣</t_SpecialtiesCulture><t_Source>桐柏大枣产于河南省南阳市，是一个大枣芽变，1983年发现并定名。该品种个大核小，肉厚皮薄，色泽鲜红，脆甜多汁，平均单果重52克，最大单果重89克，鲜果含糖量32.26%,每百克鲜枣含维生素C442.3毫克，含维生素P（路丁）2385毫克，居各种水果之首，同时还含有丰富的蛋白质、粗纤维等。具有益心润肺，和脾健胃，益气生津，补血养颜之功效。常吃能轻身延年，有益健康。</t_Source><t_Image>25.png</t_Image></info><info><t_no>26</t_no><t_SpecialtiesCulture>养生百菌汤</t_SpecialtiesCulture><t_Source>食用菌含高蛋白、低脂肪，味道鲜美，富含多种人体内不能合成的氨基酸及多糖体，著名营养学家斯坦福认为：食用菌是未来最理想的食品之一。

养生百菌是甄选西峡香菇及伏牛山区新鲜菌类合理搭配精心制作而成，配以独特的珍稀养生百菌提炼精粉，制作简单，味道鲜美，营养丰富。

养生百菌汤的上市，将改变“山珍好吃味难调”的历史，为广大消费群体提供了快捷、便利的即食食品。</t_Source><t_Image>26.png</t_Image></info><info><t_no>27</t_no><t_SpecialtiesCulture>六味地黄酒</t_SpecialtiesCulture><t_Source>原产地：河南省西峡县 ，六味地黄酒，酒质纯正，清醇柔和，风味独特，常饮此酒能滋阴壮阳、生血强身、增强免疫力 。　六味地黄酒配方源自唐代孙思邈《千金要方》，历代采用该方制成“六味地黄丸”为传世之良药。而以之酿酒乃养生殿酒业首创，也是对古人“酒以治病”思想的发扬光大。六味地黄酒秉承养生殿优质粮酒的传统风味，寓药于酒，给人以“两全其美的享受”，有极佳的市场效应，被誉为“当代最理想的高级滋补酒”。 　　2008年9月，该酒荣获全国农产品加工业博览会优质产品奖。</t_Source><t_Image>27.png</t_Image></info><info><t_no>28</t_no><t_SpecialtiesCulture>仲景香菇酱</t_SpecialtiesCulture><t_Source>仲景香菇酱选用优质西峡香菇，利用独创菇类酱制技术采用食品非热杀菌工艺，完整保留了其原始营养成分，酱香浓厚，菇香宜人，粒粒韧爽，多味俱全，可拌饭、可炒菜、可蘸食，带之方便，食之开胃，是你身边不可多得的佐餐佳品。</t_Source><t_Image>28.png</t_Image></info><info><t_no>29</t_no><t_SpecialtiesCulture>五香全蝎</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　五香全蝎，是以全蝎为原材料，从中精选体态饱满、健康的活蝎，辅以十余味中药材炮制而成，工艺传统，配方独到。全蝎，是来源于中国南水北调中线引水源头--河南省南阳市淅川县的深山和丘陵地带。这里的蝎子因多长了2条腿而全国闻名，它不但息风止痉、通经活络、消肿止痛、攻毒散结有特效。而且可双向提高人体机能、生理功能，显著增强人的免疫能力，促进新陈代谢，增强细胞活力，对神经系统、心血管、风湿痹痛、半身不遂、面瘫、中风、瘰疬、无名肿痛、乙肝、肾炎、胃炎、肩痛、肩膀炎、头痛、妇女腰痛、癌症、艾滋病、顽固性皮肤病、脚气病等多种疑难杂症有独特的预防和治疗作用，尤其是它可以追杀大脑中的有害细胞，保护有用细胞，被称之为“大脑的保护神”，是顶尖的贵重中药材。蝎子尾部毒腺中提出的蝎毒素，是天地万物凝固在其身上的精华物质，在国际市场上蝎毒的价格比白金还贵，每克高达1000多美元。蝎子不仅对人体完全无害，更是一种功能强大的保健品。</t_Source><t_Image>29.png</t_Image></info><info><t_no>31</t_no><t_SpecialtiesCulture>唐河五香牛肉</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳黄牛是全国五大良种黄牛之一,我公司位于南阳黄牛主产区的唐河县，紧临312国道和宁西铁路，是一个集牧草种植、黄牛育肥、屠宰分割、熟食加工、冷藏储运为一体的自营进出口企业。公司总资产45000万元，屠宰加工生产线年屠宰肉咎3.6万头，熟制品加工生产线年产熟食系列产品3000吨，生产线经国家质检总局出口卫生注册。
    公司主产品及其副产品辐射到全国几十个大中城市，远销俄罗斯、日本、新加坡、韩国、香港、澳门等国家和地区。南阳黄牛肉，块大肉嫩、红白相间、营养丰富，是宾馆饭店制作中西餐和牛肉制品生产厂家理想的加工原料；群发牌五香牛展、五香牛肉、五香牛蹄筋被中国国际农业博览会认定为名牌产品</t_Source><t_Image>31.png</t_Image></info><info><t_no>33</t_no><t_SpecialtiesCulture>鹿血酒</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　鹿血为鹿科动物梅花鹿和马鹿的血液，系名贵中药。自古以来就是宫廷皇族、达官显贵治病健身的珍品，以其为主的复方制品被称为仙家服食丹方。鹿血在民间也广为流传，视为中药之上品。早在宋代就有刺血生饮鹿血后肤革充盈，健饮啖的记载。明代李时珍则对鹿血的医疗作用做了较为详细的研究，在《本草纲目》中记载为大补虚损，益精血，解痘毒、药毒等。并提出有效而服之者，刺鹿头角间血，酒和饮之更佳的服用方法。清皇室更行此道，据徐珂《清稗类钞》云：文宗御守时，体多疾，面常黄，医谓鹿血可饮，于是养鹿百数十，日命取血以进。英法联军入京时，咸丰咯疾大作，令取鹿血以供，仓卒不可得，遂崩。</t_Source><t_Image>33.png</t_Image></info><info><t_no>34</t_no><t_SpecialtiesCulture>绞股蓝黄酒</t_SpecialtiesCulture><t_Source>邓州特产荣冠牌红曲绞股蓝黄酒系列被世人誉为“南方人参”、“福音草”的神农架野生绞股蓝精品和绍兴特制红曲为主原料精酿而成。酒体饱满可人，口味鲜美醇厚，营养丰富齐全，常饮降血脂、降血压、养颜减肥。是一种集营养保健和饮用美酒为一体的纯天然饮品。</t_Source><t_Image>34.png</t_Image></info><info><t_no>35</t_no><t_SpecialtiesCulture>邓州小磨油</t_SpecialtiesCulture><t_Source>河南省邓州市是小磨油制作工艺的发祥地，至今已有120余年的历史。据邓州志载：早在清光绪年间，邓州小磨油每年就有30余万公斤经汉口“邓帮商行”销往港澳和东南亚地区。</t_Source><t_Image>35.png</t_Image></info><info><t_no>36</t_no><t_SpecialtiesCulture>芝麻</t_SpecialtiesCulture><t_Source>芝麻是南阳传统的油料作物，种植历史悠久，常年种植面积70万亩左右，集中分布在唐河、淅川、邓州、社旗、方城、镇平等五县市，面积约占全国的十分之一，全省的四分之一。南阳芝麻含油率高、食用品质好、面积大、货源足，在国内市场上享有较高声誉，并深受欧美各国及日本客商的欢迎。镇平张林产的林麻油始于唐代，兴盛于清，以其香味浓郁、营养丰富、驰名海内外。南阳地处南北过渡地带，土壤肥沃，光照充足，雨热同期，非常适合芝麻的生长发育。目前，全市主要种植有豫芝8号、9号等白芝麻系列优良品种。1998年，全市种植芝麻85.6万亩，总产6919.6万公斤，年均单产80.4公斤，单产和总产均创历史最好水平。南阳芝麻及其加工而成的食用油正逐步成为人们日常生活中不可缺少的调味品。( 南阳)</t_Source><t_Image>36.png</t_Image></info><info><t_no>38</t_no><t_SpecialtiesCulture>赵记油茶</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　南阳的油茶，起源于清朝雍正年间。解放前卖油茶的小贩卖的大都是壶装油茶。壶是铜制长脖壶，壶嘴长长的，外套棉套保温。往外倒油茶也是一道“景观”：小贩以脚顶起壶尾，油茶顺壶嘴呈弧状喷出，顿时香气四溢，令食客垂涎。南阳人还为卖油茶的小贩编了一个顺口溜，生动形象：“卖油茶的生得苦，黑了(晚上)白天背夜壶，屁股一撅头一点，倾刻就是一大碗。”</t_Source><t_Image>38.png</t_Image></info><info><t_no>39</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳黄牛</t_SpecialtiesCulture><t_Source>　南阳黄牛是全国五大优良品种之一，居全国黄牛品种之首。南阳黄牛体躯高大，肌肉发达，结构紧凑，皮薄毛细，口大方正，眼大有神，香甲较高，肩部宽厚，胸骨突出，肋张而圆，背膘平直，荐尾略高，尾巴较细，四肢端正，筋健明显，蹄大坚实。其毛色分黄、红、草白三种，黄色为上。役用性能、肉用性能及适应性能均好。黄牛皮致密柔软，是制革的好原料。南阳黄牛主产于南阳盆地唐、白河流域。国家在邓州市设有黄牛良种繁育场，研究、改良、发展黄牛。南阳黄牛不但为农业生产提供畜力，而且还提供大量肉类、皮张等畜产品及一批良种种牛。</t_Source><t_Image>39.png</t_Image></info><info><t_no>43</t_no><t_SpecialtiesCulture>广洋大枣</t_SpecialtiesCulture><t_Source>在镇平县北部山区，绵延百里的山丘峻岭之中，有一种天然生林大枣，由于它身价不菲而被海内外的人们普遍所喜爱。这便是在历史上就驰名中外、被誉为中国四大名果之一的镇平广洋大枣。 
广洋大枣果呈圆状，肉厚核小，核内有仁，摇动作响，所以又叫“广洋圆铃”。</t_Source><t_Image>43.png</t_Image></info><info><t_no>45</t_no><t_SpecialtiesCulture>野蜂蜜</t_SpecialtiesCulture><t_Source>太平镇牌野蜂蜜采自八百里伏牛山老界岭腹部，这里有2879种野生植物，为蜜蜂采蜜提供纯天然的野生花蜜源泉；这里的蜜蜂是从高山树洞和岩洞中分离出来，飞到农户放在山林悬崖或房前屋后事先放好的笼中，不需人工饲养完全野化的中蜂；太平镇牌野蜂蜜一年只收割一次，汇集了一年四季所有花蜜的成分，属混合蜜、天然环保蜜，有“中原第一蜜”之称！该蜂蜜含有丰富的有机酸、蛋白质、维生素、酶和生物活性物质等多种营养成份和多种能被人体直接吸收的微量元素，具有润肠、润肺、解毒、养颜、增强人体免疫力等功效。</t_Source><t_Image>45.png</t_Image></info><info><t_no>47</t_no><t_SpecialtiesCulture>玉雕</t_SpecialtiesCulture><t_Source>产于南阳、镇平两地。南阳独山玉又称南阳翡翠，属硬玉范畴，质地坚硬、细腻，色彩斑斓丰富。被誉为玉中之上品，独山玉产品大至厅堂，居室摆件，小至玉佩挂件，均因具有巧妙的构思，独到的创意，精湛的雕工，入微的琢磨而巧夺天下，栩栩如生。</t_Source><t_Image>47.png</t_Image></info><info><t_no>52</t_no><t_SpecialtiesCulture>丝绸</t_SpecialtiesCulture><t_Source>又称殷绸，系选用鲁山、方城、南召、镇平等县所产上等柞蚕丝为原料。南阳丝绸质地精良，织造考究，图案美观，灿若云锦。制成服装，穿著舒适、轻盈、滑爽、耐用。该丝绸早于唐开元年间即被列为贡品；明嘉靖年间，南阳府设染织局于宛县。</t_Source><t_Image>52.png</t_Image></info></infos>