<?xml version="1.0" encoding="gb2312"?><infos><info><t_no>48</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳黄石砚</t_SpecialtiesCulture><t_Source>砚台在中国有着悠久的历史，出土实物表明，早在二千多年前的秦汉，就已经出现了专门研墨用的石砚。黄石砚产于河南省西南南阳盆地东北缘的方城县黄石山，黄石砚唐代时已名扬天下，如今又重现昔日光辉。 

    盛产黄石砚石材的黄石山，位于南阳盆地东北边缘，山不高，取名「黄石」，位于河南方城县境内，秋日里山上满目萧索的衰草、枯树掩盖不住满眼或青、或黄、或紫、或绛红的石头。地上踩的，抬头见的，走累了停下来背靠的、坐上歇歇脚的，全都是这种色泽嫣红、质地细腻的石块，当地人便是用它们做成「质如玉，声如磬」的「黄石砚」。</t_Source><t_Image>48.png</t_Image></info><info><t_no>49</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳汉画馆</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳汉画馆（新馆）位于南阳市区卧龙岗龙首处。始建于1935年10月，是我国目前建馆最早、藏品最多、规模最大的专门收藏、陈列、宣传、研究汉代画像石的石刻艺术博物馆。现馆藏汉画像石2000多块，内容丰富，题材广泛，具有很高的历史、艺术、科研价值</t_Source><t_Image>49.png</t_Image></info><info><t_no>50</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳烙画</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳烙花是南阳传统的民间工艺，具有独特的民族风格和浓郁的地方色彩，自清代问世以来，在国内外久负盛名，被誉为一枝独秀，故南阳为"烙花之乡"。烙花是用特别的烙具在木、纸、绢上面烙绘出各种图画。由于烙笔的高温使木、纸、绢发糊变色，显出线条和轮郭及浓淡。它近于绘画中的国画、线条流畅、富于变化。画面呈茶褐色、古朴清雅，美观大方，别具一格。还有"套色烙花"和"填彩烙花"给传统烙花艺术锦上添花。</t_Source><t_Image>50.png</t_Image></info><info><t_no>51</t_no><t_SpecialtiesCulture>镇平地毯</t_SpecialtiesCulture><t_Source>镇平县位于河南省西南部，南阳盆地西北测，伏牛山南麓。辖12镇11乡，总人口93万，总面积1500平方公里。是“全省综合改革试点县”和“全国村镇文明建设示范点县”之一，是国家命名的“中国地毯之乡”。镇平地毯生产始于70年代，经过20多年的风雨创业，镇平地毯形成了龙头在国际市场、龙尾在千家万户的大型集团规模，走出了一条科、工、农、贸一体化的发展道路，成为县域经济的又一特色支柱产业。 
镇平地毯采用蚕丝、羊毛为原料，经图案设计、染色、编织、水洗和平毛等工序精制而成。图案华美，色泽艳丽，有山水、人物、花鸟等各种造型、既可挂壁，也可铺地，表面平整，质地细密，广泛用于室内装饰，具有很高的观赏价值、艺术价值和实用价值。</t_Source><t_Image>51.png</t_Image></info><info><t_no>53</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳习俗</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳历史悠久，民风淳厚，是我国古代文明的发祥地之一。素有“曲艺之乡”、“民歌之乡”、“民间故事之乡”之称。民间保留了一些独特的习俗，沿袭至今，对于研究历史学，社会学，美术、民间文学等，具有极其珍贵的价值。</t_Source><t_Image>53.png</t_Image></info><info><t_no>54</t_no><t_SpecialtiesCulture>曲艺</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳曲艺形式多样，素有：“书山曲海”、“曲艺之乡”之称。大调曲子、山弦书、鼓词，槐书、锣鼓曲、善书、故事植根深远；河南坠子、评书广为流传；另有渔鼓、蛤蟆嗡、莲花落以及相声、山东快书、竹板书等形式。各曲种曲（书）目记约3千部篇。</t_Source><t_Image>54.png</t_Image></info><info><t_no>55</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳佛教音乐</t_SpecialtiesCulture><t_Source>佛教音乐比道教音乐更为复杂，但在我市留存却极少，到了解放前夕，只有唐河竹林寺、镇平菩提寺、淅川香严寺及荆紫关法海寺的音乐，现在南阳除了僧人早课、晚课、上供等念诵的经赞外，主要是寺僧为丧者超度亡灵所奏的音乐，所用乐器有笙、管、铙、镲、钵、木鱼、手鼓等十余种，曲调有《太平歌》、《文赞子》、《武赞子》、《四朝元》、《报坛台》、《清铜亮》等。</t_Source><t_Image>55.png</t_Image></info><info><t_no>56</t_no><t_SpecialtiesCulture>南 阳 汉 文 化</t_SpecialtiesCulture><t_Source>从发展的脉络看，深厚的文化积淀是南阳汉文化的基础 。南阳在人类初始的旧石器时代即有先民们繁衍生息于此。历新石器时代，至夏、商、周，文化遗址繁多，名人辈出。夏、商、周时代南阳属豫州，其地有吕、申、谢、邓、唐等侯国，春秋、战国时归楚国所有。秦代始置南阳郡。汉承秦制，仍设南阳郡，郡治宛，下辖三十六县。东汉以其特殊的政治地位而呈现出经济、文化大都 会的面貌。</t_Source><t_Image>56.png</t_Image></info><info><t_no>59</t_no><t_SpecialtiesCulture>诸葛的躬耕地</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳汉画馆依卧龙岗而建，占据着卧龙岗的龙首处，凝重典雅、气势壮观。汉画馆大门两侧耸立着一对高达10余米的汉阙。尽管看得出是仿制的，但它那高大朴拙的样式，一下子就营造出雄浑得让人醉心的汉风汉韵。汉画馆北边与著名的武侯祠相邻。1800多年前，诸葛亮羡慕南阳的风土人文，来到南阳城外，在卧龙岗上择地而居。能掐会算的诸葛亮恐怕也难以料到，1800年后，他家的地里会建起了一座气势恢弘、投资1000多万元人民币的汉画馆。两汉时期有钱人雇能工巧匠打造的画像石，这时被一块块地从地里挖出来，集中展示在汉画馆里。于是，这里成为人们了解汉朝人生活和感情的一个窗口，也使两汉时期的南阳在某种意义上复活了。</t_Source><t_Image>59.png</t_Image></info><info><t_no>60</t_no><t_SpecialtiesCulture>《出师表》</t_SpecialtiesCulture><t_Source>在南阳武侯祠大殿左侧的碑廊里，镶嵌着诸葛亮的前后《出师表》石刻。前后《出师表》共1300余字，由21块小石碑组成，石碑刻工精良，墨底白字，宛如手书，贯通长廊，颇为壮观，游人至此，无不留步观赏。这就是闻名于世的岳飞书前后《出师表》石刻。《出师表》是三国时期著名的政治家、军事家诸葛亮出师北伐时上奏给后主刘禅的陈事文书，文章充分体现了他的政治主张和矢志收复中原的抱负。?</t_Source><t_Image>60.png</t_Image></info><info><t_no>61</t_no><t_SpecialtiesCulture>绣像的汉代史</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳汉画像石的内容涉及历史学、考古学、美术史、美学、舞蹈、音乐、体育、哲学、民俗学、天文学、建筑学、畜牧兽医学等诸多学科，透露了丰富的历史信息，是汉代遗留下来的无与伦比的艺术瑰宝，同时也是反映汉代社会生活的百科全书。在文字描述难尽其态的时候，图像的直观、生动、真切就派上用场了。从汉画像石上，现代人能看到在文字史籍中所找不到的广阔的生活场景，解读到文字资料所不能提供的精神风貌。特别是在舞蹈、音乐、杂技、武术这些方面，汉画像石保留的丰富信息，是史书所无法做到的。所以有专家说，汉画像石为《汉书》配了插图，是“无字的《汉书》”，著名史学家翦伯赞更是称之为“绣像汉代史”。</t_Source><t_Image>61.png</t_Image></info><info><t_no>62</t_no><t_SpecialtiesCulture>社旗山陕会馆商业文化</t_SpecialtiesCulture><t_Source>河南是中华民族、华夏文明的发祥地之一，南阳更是人杰地灵，文化灿烂。闻名中外的“天下第一会馆”???社旗山陕会馆更是中原深厚商业文化的集中体现，是一部内涵丰富的商业文化大书，是中原商业文化之“瑰宝”。</t_Source><t_Image>62.png</t_Image></info><info><t_no>64</t_no><t_SpecialtiesCulture>走进《百里奚》</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳城西郊有条岗，被称为麒麟岗。麒麟岗与卧龙岗一脉相承，南阳人也管叫它西岗。西岗出了两个影响中国历史的人物：兴秦名相百里奚，蜀汉丞相诸葛亮。充分弘扬百里奚，把百里奚宣扬成一名“公众人物”，对南阳弥足珍贵，百里奚可成为南阳可打的又一个历史人物品牌。这也许就是薛霆著长篇历史小说《秦国第一相??百里奚》的初衷吧。这部长篇历史小说叙述了秦统一中国的奠基丞相百里奚的传奇一生，已由中国文联出版社作为“新年第一书”隆重推出</t_Source><t_Image>64.png</t_Image></info><info><t_no>65</t_no><t_SpecialtiesCulture>一座内乡衙 半部官文化</t_SpecialtiesCulture><t_Source>内乡县衙的大门正对着一堵高高的单立直壁抱框墙，这正是县衙的附属建筑，叫照壁。按照古代风水理论，照壁正对大门，起到屏蔽作用，使衙门藏风生气，并产生庄重、森严、神秘的建筑气氛。照壁的正面，有大幅青砖浮雕，画面正中有一个形如麒麟的怪兽，怪兽四蹄飞奔、张着大口、仰面朝天。怪兽叫“?”，是神话传说中的贪婪之兽，传说它力大无比，贪婪成性，能够吞吃金银财宝，尽管四周和脚下都是宝物，但它仍不满足，还妄图吃掉天上的太阳，结果却坠入悬崖，死无葬身之地。古语云：“贪如火，不遏则燎原；欲如水，不遏则滔天。”在进出官衙必须面对的照壁上绘这样的画面，据说是为了提醒官员切莫贪赃枉法。</t_Source><t_Image>65.png</t_Image></info><info><t_no>66</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳历史文化</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳历史悠久。早在四五十万年前，“南召猿人”就在白河上游繁衍生息。约在五六千年前，这里就出现了村落和房屋，产生了农业、畜牧业和制陶等手工业。西周时，南阳属荆州，因在周的南部，被周人称为“周土”。秦昭王三十五年（公元前２７２年）初设置南阳郡。春秋战国时期，南阳已成为全国八大都会之一。在湍河上建造楚碣，引水灌田。已开始使用铁器，有了冶铁、蚕丝等手工业和商业。特别是铸铜业发展迅速，工艺水平较高。</t_Source><t_Image>66.png</t_Image></info><info><t_no>97</t_no><t_SpecialtiesCulture>医生祠</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳有名山名水名胜，但更因出了张仲景这样的名人，而使南阳更加有名，大殿内陈列着《伤寒杂病论》的各种版本及国内外一界同仁捐赠的文献资料，东西偏殿内陈列着从医圣祠出土的文物，其中最著名的要数医圣祠的“三宝”了。一是国家一级文物东汉针灸陶人。身高24厘米，胸宽7厘米。陶人造型质朴，浑身遍布排列成列的针灸鹤位，具有极高的学术价值，比宋代针灸学家王唯一主持设计的针灸铜人要早将近一千年，其艺术价值很高，被编入《中国美术全集》。 二是国家二级文物晋咸和五年医圣张仲景墓碑，晋碑立于公元330年，距医圣卒年只有111年，碑文雄伟潇洒，线条流畅细腻，具有极高的学术价值，历史价值，艺术价值。 三是白云阁藏本木刻版《伤寒杂病论》，为张仲景第46代孙张绍神所珍藏，几经辗转，才得以保存，医圣以其丰厚的医学文化内涵，向我们展示了中华文化的悠久历史和炎黄子孙的勤劳智慧。</t_Source><t_Image>97.png</t_Image></info><info><t_no>98</t_no><t_SpecialtiesCulture>莲花温泉水城</t_SpecialtiesCulture><t_Source>莲花温泉旅游集团所辖的丹霞寺、猿人峡谷、唐河石柱山森林公园等都蕴含着不同的文化内涵，由于缺少保护和开发，过去一直藏在深山人未识。丹霞寺距今有１１７０余年历史，自古就有“文丹霞、武少林”之说，建寺高僧天然禅师“焚佛取暖”的公案，至今还盛传坊间。去年夏季，莲花温泉旅游集团根据历史考证，对丹霞寺塔林进行了修复，让寺院重放昔日风采。猿人峡谷与丹霞寺一样，文化内涵深厚，但一直以来开发利用较落后。在上世纪８０年代，考古工作者就在这里发掘出旧石器时代南召猿人生活过的洞穴遗址和大批人类牙齿化石。去年，猿人峡谷在开发漂流产品时，把猿人文化元素融入不同的漂段，让游客在体验惊险刺激之后，再发思古之幽情。</t_Source><t_Image>98.png</t_Image></info><info><t_no>99</t_no><t_SpecialtiesCulture>丹江楚墓群</t_SpecialtiesCulture><t_Source>在河南省博物院，有一个楚国青铜器艺术馆，那里陈列着许多精美的春秋战国时期的楚国青铜器。1998年这些青铜器荣获“全国博物馆陈列展览十大精品”大奖，凡是去该馆参观过的人们，无不被那些青铜器艺术品的魅力所震撼。那些青铜器大都出土于淅川丹江楚墓群，2000年该墓群的发掘又被列为“20世纪河南十项重要考古发现”之一，这些殊荣的获得，让淅川丹江流域成了世人关注的焦点。</t_Source><t_Image>99.png</t_Image></info><info><t_no>100</t_no><t_SpecialtiesCulture>南阳的文化节</t_SpecialtiesCulture><t_Source>在南阳，一年一度的城市节日就是“两节一会”，即“张仲景医药节、南阳玉雕节暨经贸洽谈会”。在这个被南阳当地人称为“南阳的文化节”的盛大节日里，南阳市委、市政府巧妙地将南阳引人注目的两个文化品牌??“医圣张仲景”、“南阳玉雕”与南阳规模初具的中医药产业、玉雕产业成功嫁接，推出这一南阳盆地与外部世界经贸交流合作的恰当的文化平台。</t_Source><t_Image>100.png</t_Image></info><info><t_no>101</t_no><t_SpecialtiesCulture>方城“天书”</t_SpecialtiesCulture><t_Source>天书,无今天汉字之形,民间多用作譬喻.浓郁的南阳方言.在这里指的是分布在南阳区域内大小6000多处的古代岩画.“南阳岩画‘天书’在范围和数量上都已超过具茨山，且特点鲜明，内涵丰富，在整个中原、整个中国都极其罕.</t_Source><t_Image>101.png</t_Image></info><info><t_no>102</t_no><t_SpecialtiesCulture>雕塑艺术</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳雕刻艺术渊源流长,其鼎盛时期是在汉代.汉画像石,汉陶狗可见一斑.南阳雕塑艺术在汉代具相当规模,雕刻技艺.相当发达，有木雕、石雕、泥塑等，可谓丰富多彩,汉画像石示其有利的佐证,南阳汉代陶狗，是汉代墓葬中出土的陶塑艺术品，具有浓郁的生活气息和独特的艺术感染力，是汉代艺术百花园中的一朵奇葩。它们形态各异，独领风骚，列起阵来颇有兵马俑的气势，被当代考古界誉为南阳一绝.</t_Source><t_Image>102.png</t_Image></info><info><t_no>103</t_no><t_SpecialtiesCulture>七仙女传说</t_SpecialtiesCulture><t_Source>黄牛关于七夕节牛郎织女的传说，在全国各地的民间流传相当广泛，版本也非常之多，但核心内容是基本一致的，都以中国古代的南阳与当地南阳黄牛为重要载体。  
根据现代诸多的民俗之类的出版物，大都记载牛郎织女传说起源于南阳，如海燕出版社的1997年版程健君的《民间神话》中有“牛郎是南阳县桑林人”之说，宗教文化出版社的《节俗》和三峡出版社的《中华民俗艺术大全》中均记载“相传在很早以前，南阳城西牛家庄有个聪明、忠厚的小伙子……”。</t_Source><t_Image>103.png</t_Image></info><info><t_no>104</t_no><t_SpecialtiesCulture>衙署文化</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳是国家级历史文化名城，名胜古迹荟萃。南阳知府衙门和内乡县衙是中国衙署文化的两块活化石，合理开发南阳知府衙门和内乡县衙这两处极具潜力的人文资源，发展南阳衙署文化旅游产业，是建设“人文南阳”的必然选择，也是弘扬廉政文化的重要举措，衙署内的匾额、楹联都以语言精练、寓意深刻而令人称绝，其中包含着丰富的廉政勤政思想。伴随着我国文化产业进入一个以国家战略为标志的新的历史时期，我市在文化和旅游融合上狠下功夫，全面整合优势文化资源，精心打造以南阳府衙为中心的官署文化历史街区等“四大历史街区”。内乡县通过大力发展衙署文化旅游产业，不断推进文化旅游产业优化升级，开创了大文化旅游的新局面。南阳府衙和内乡县衙为南阳发展衙署文化旅游提供了独一无二的优势，发展南阳衙署文化产业，思想要更解放，理念要更开放，要把衙署文化和南阳历史文化完美结合起来，更广泛地整合南阳历史文化资源，使各种文化相互补充、相互映衬。应深入挖掘衙署文化的建筑文化、廉政文化和官文化内涵，使衙署成为南阳标志性的文化载体，使衙署文化旅游成为南阳特色文化旅游的一大品牌和靓丽名片。应进一步加强营销宣传力度，借衙署文化开展廉政教育，把封建衙署打造成为廉政教育大课堂，让南阳衙署成为省级乃至国家级廉政文化教育基地，打造出南阳文化旅游的制高点。</t_Source><t_Image>104.png</t_Image></info><info><t_no>105</t_no><t_SpecialtiesCulture>会馆文化</t_SpecialtiesCulture><t_Source>会馆文化是南阳文化中一朵耀眼的奇葩。闻名中外的“天下第一会馆”??社旗山陕会馆以其建筑规模之宏伟、保存之完好、建筑装饰工艺之精湛、商业文化内涵之丰富，成为全国现存８０余座商业会馆类建筑中的杰出代表。社旗山陕会馆是中原深厚商业文化的集中体现，是一部内涵丰富的商业文化大书，这里既是商会文化之祖脉，商业规则之源头，又是商务公开之标本，重义守信之典范，是中原商业文化的“瑰宝”。诚信是市场经济的基石，社旗山陕会馆以“诚”为核心的商业文化是独具特色、内涵丰富的品牌文化。
　　
　　弘扬山陕会馆商业文化，打造商业文化品牌，要按照社会主义市场经济规律的要求和科学发展观，开展富有成效的研究、规划、推介和建设活动，充分挖掘、弘扬、吸收山陕会馆商业文化的深刻内涵，去粗取精、去伪存真，把山陕会馆建设成为全省乃至全国商家活动基地，建成崇尚公平交易、诚信为人的发祥地和诚信教育基地，把打造商业文化品牌与发展农业产业化、发展工业经济、发展第三产业、扩大招商引资、发展旅游经济紧密结合，促进文化与经济的紧密融合。</t_Source><t_Image>105.png</t_Image></info><info><t_no>106</t_no><t_SpecialtiesCulture>中医药文化</t_SpecialtiesCulture><t_Source>南阳古称宛，因地处伏牛山以南、汉水以北而得名，这里寒暑有度，四季分明，盛产中草药，是天然的药库。作为中华医圣张仲景的故里，南阳名医辈出，中医药文化底蕴厚重，发展中医药产业有着得天独厚的优势。
　　
　　历年来，南阳人民在继承祖国传统文化，弘扬张仲景医药学术思想，发展中医药事业方面作出了不懈的努力。自２００１年以来已连续举行了九届“张仲景医药科技文化节”，每年的九月，海外及全国中医药界的专家、学者齐集南阳，祭拜医圣，研讨学术，充分挖掘张仲景博大精深的医药文化，大力弘扬中医药优秀传统文化，纪念医圣张仲景的伟大功绩，为传承张仲景医药文化，推动中医药事业发展，发挥了积极的作用。</t_Source><t_Image>106.png</t_Image></info></infos>